［農曆七月］《日頭嘅我係個學生，夜晚嘅我就係...》

今次係在下第一次寫故 各位巴絲有咩意見都歡迎留名

農曆七月將至，所以我揀左呢個題材
希望大家鍾意睇

「喂，不如今晚去我屋企飲酒好無呀，整番打1664啤啤佢呀。」阿峰好興奮咁搭住我地膊頭講。

「好呀，反正聽日放假，一於啤番夠本。咁既然上得你度咁就不如打埋邊爐啦，呢排灣仔碼頭出左隻新餃幾正wor。」一諗起D啤酒肥牛我就口水都流曬出黎，對於阿峰嘅提議我舉腳贊成。

「你地真係諗住今晚玩？」Anson望住我地，眉頭一皺，好似有好多心事咁。

「做乜春呀，叫你黎玩都咁愁嘅？又比女飛呀？咁就更加要啤啤佢啦。」阿峰一邊講一邊拍Anson塊臉。

Anson就算比阿峰咁樣拍落塊面度，都一樣係望住我地無出聲，無表情⋯⋯
我地之間嘅氣氛突然之間變到好沉重⋯⋯

「今日農歷七月一，鬼門開呀！」Anson忽然大叫。

「我屌你呀，無啦啦咁大聲叫乜春呀，比你嚇撚死啦仆街。」我對住Anson施展出打孖一陽指。

「咪臭係，差D嚇到標屎呀。」阿峰摸一摸自己個屎忽。

「屌，唔係咁樣叫一下都驚呀嘛？又話十月點去萬聖節，你地去條春咩。」Anson串7 7 咁講。

「夠鐘上堂啦，放學再算啦。」聽到鐘聲之後我地就各自番埋自己位。

叮叮叮⋯⋯

「今晚係咪去我度邊爐隊酒姐，係就閃人去買野啦。」阿峰指住課室門口，蓄勢待發咁樣。

「屌咪話左係囉，行啦咁多嗲。」Anson講下講下就推左我地出課室。

一去到超級市場，阿峰二話不說就拎左三pack大裝1664。
「喂你拎咁多飲唔飲得曬呀？一人飲成兩升wor。」我指住D啤酒問。

「得啦，你飲唔曬咪我包底囉。」阿峰拍曬心口咁講。

「飲咁多睇住今晚比鬼搞呀你。」Anson笑笑口咁同阿峰講。

「好心你就科學D啦，家下二十一世紀啦，我地講science架嘛，點會信埋曬D咁唔科學嘅野架。」我同Anson講。

「唔係講笑呀，真係有架，你唔信呀？」Anson碌大對眼望住我講。

「咪玩啦，揀左野食先啦，咩鬼鬼怪怪就唔好理啦，食野緊要呀大佬。」阿峰摸下自己個肚腩再同我地講。

買完野都已經成七點幾，我地拎住D肥牛同啤酒急急腳咁行番去阿峰屋企準備打邊爐。
我地一邊食一邊隊酒，食下食下唔覺唔覺就越飲越多。未夠兩杯落肚就已經有D wing wing地，臉慶慶咁。
「唔得啦，我頂唔順啦，好似有D醉醉地。我落去兜兩個round，吹吹風先啦。」我搖搖頭同同佢兩個講。

「乜你咁虧架，飲少少就紅都臉曬咁，第時點去蒲呀？」阿峰咬住舊肥牛同我講。

我同佢地揮一揮手就頭也不回咁行左出去。

落到街兜左兩個圈之後個人好似真係清醒左少少，無頭先咁暈陀陀。行行下聞到有D燶味，我就周圍望下睇下係咪火燭啦。
原來係有個呀婆係度燒緊金銀衣紙。
「夜媽媽有人係條街度燒衣，真係心都寒一寒。」我心諗。

行行下我無啦啦諗番起Anson話今日鬼門開，再加埋眼前嘅果個呀婆⋯⋯唔得啦，我一諗到呢一點就已經成身都起曬雞皮，腳仔都軟埋。我急急腳咁走，一心想快D離開呢條令我咁唔舒服嘅街。

忽然之間，寒風係我背後一吹，有D燒到一半嘅金銀衣紙比風吹左去我隻腳前面。我見到之當堂打左個突，停低左我嘅腳步，心諗：「屌，唔係咁撚邪呀嘛。」

「細佬～」我聽到一把有番咁上下年紀嘅女人聲，我一時唔為意就另轉頭望去後面。

「咩事呀？」就係呢個時候，我心諗：「仆街啦。」
成日聽收音機同睇電視D師傅都話農曆七月出街聽到人地叫你就千其唔好另轉頭⋯⋯
點解我會咁on9⋯⋯一野就另左過去望住個呀婆⋯⋯今次點撚算好...

留名支持

「婆婆你係咪叫我呀？」我聲都震曬咁問。

「呢條街除左我同你仲有人咩？緊係叫你啦，細佬。」個呀婆逐個字慢慢咁讀出黎，聽到個心都寒一寒。

「咁⋯⋯婆婆你叫我做咩呀？」我望下周圍睇下有冇異樣。

「細佬你咁急去邊呀？你好趕時間咩？」個婆婆拎住碌野敲下個化寶罐，又篤下入面燒緊嘅金銀衣紙。

「我⋯⋯我⋯⋯唔係，唔趕唔趕。」我口疾疾咁講，我已經淆到個腦function唔到。

「咁不如你過黎陪我燒野啦細佬。」個婆婆都仲係唔另轉面。

「唔好啦，唔係幾好意思嘅⋯⋯」

「你真係要繼續行呢條路走？」講到呢度個呀婆停曬手。

「我⋯⋯我走先啦，婆婆你慢慢啦。」講完之後我就用盡全速跑走。

我一路跑，一路跑，跑左去一個我未去過嘅地方。
我心諗：「乜有條咁嘅街架咩？點解我好似無黎過咁嘅？」

當我拎部電話出黎想睇下google map嘅時候至發現呢度一格signal都無⋯⋯

咁啱前面有個呀叔經過，我就膽粗粗行埋去問佢：「先生⋯⋯你知唔知呢度係邊度呀？」

個呀叔望住我無出聲，我就再問多一次：「我想問下你知唔知呢度係邊度呀？」

「你係咪同緊我講野？」個大叔講野講得好無靈魂，就好似個機械人咁。

「係呀，我想問下呢個係咩地方呀？」我開始有少少唔耐煩，但係為左番去點都要忍。
問完之後個呀叔又係用番果個無神嘅眼光望住我。
「算啦，我都係⋯⋯」

我講到一半嘅時候個呀叔就開口講野：「乜原來你見到我架？」個呀叔開口嘅一刻我見到佢個口入面有堆燒到爛曬嘅金銀衣紙，佢一邊講，D灰就一邊咁飛出黎⋯⋯

見到呢個畫面嘅我，唔好話轉身走人，連想開口叫救命都叫唔出。
個呀叔捉住我對手，對住我打開佢果個裝滿左灰燼嘅口⋯⋯
我嚇到兩隻眼都不停咁爆D眼淚水出黎，不停咁流，好似let’s get wet咁。
想走，行唔到。想叫，出唔到聲。唔通我會就咁死係呢度？

呢個時候叫救命已經太遲，我用盡我全身嘅氣去發出我最後嘅咆𠱼：「我屌你呀！行撚開呀仆你個街！屌你老味呀！」

即刻我用盡全身嘅力氣去作出「口頭反抗」，個呀叔依然不為所動，而我亦都無好似睇戲咁突然之間有超能力。所以我決定放棄做多餘嘅爭扎，慢慢合埋眼。

「放開佢呀！」突然之間走出一把女仔聲。
我比呢把突如其來嘅聲嚇親。明明係一個咁奇怪嘅地方有個恐怖呀叔，但竟然會有個女仔夠膽行埋黎。
雖然呢一刻我驚撚到仆街，但係好奇心嘅驅使之下我抬起頭望一望，我一打番開眼嘅時候就見到有光閃左一下，好似開左一下閃光燈咁樣，然後個呀叔就已經灰飛煙滅⋯⋯

「你無事呀嘛？咦⋯⋯你咪係⋯⋯」個女仔拍一拍我膊頭，講到一半又唔講落去。

個女仔一隻手揸住左半道符，另一隻手放左係我膊頭上面，呢一刻我都仲係驚魂未定，成個人都仲係度震緊，個腦空白一片，咩都反應唔到。

個女仔攬住左我，好溫柔咁同我講：「你係咪好驚呀，你一定係第一次預到呢D事啦係咪呢。依家而已無事架啦，有我係度，唔洗驚啦。」

我慢慢開始冷靜番落黎，我問個女仔：「頭先果個係咩人黎架，點解佢咁得人驚嘅，點解⋯⋯」

「我地都係離開左呢度先再慢慢講啦，話曬呢個地方始終都唔係咁安全。」個女仔捉住我隻手一邊講一邊拉我走。

樓主繼續

今晚訓之前出多段

「黎到呢度就可以啦，我知你有好多野都好想知，我地過果邊慢慢講啦。」個女仔指住公園入面嘅長櫈。

我望下周圍，原來我地已經番左去阿峰樓下嘅果個公園。我望番我地頭先行嘅果條路，我見到有一團黑色嘅霧係大路嘅中間，我地就係穿過果一片黑霧行過黎。

「好啦，你有咩想知就問啦，我咩都會答你架。」個女仔臉帶微笑咁望住我。
我feel到隻手仲係暖嘅，姐係個女仔仲係捉住緊我隻手，個女仔望落都唔錯，同個咁靚嘅女仔拖到手睇緊我今晚都幾大收獲，撞多幾次鬼都覺得抵呀。

「Err⋯⋯你係咪隔離班個班長呀？」我問個女仔。

「係呀，你係C班架嘛，我叫海澄呀，你係咪驚得滯傻左呀？」海澄一邊拍我膊頭一邊笑。

海澄佢係我地學校入面都算幾靚，但一直都仲係Keep住A0。
海澄佢係短頭髮，啱啱好到頸嘅長度。眼大大無戴眼鏡，海澄對眼就好似珍珠咁靚。
佢今日仲要係著背心同短褲，真係靚過平時著校服嘅佢多多聲。
但我真係估唔到海澄佢細細粒，身型咁瘦弱都可以係咁恐怖嘅環境入面救得番我出黎。

我唔可以一直都掛住望人個樣地，我都要講番D野先得：「唔係呀，我驚你唔認得我，得我認得你嘅話咁咪好7？」我都拍番海澄膊頭。

「我緊係認得你啦，阿洛呀嘛，我地學校有邊個會唔識你呀，sing-con冠軍喎。」

「係喎，話時話，點解海澄你一個女仔夜媽媽會係果度嘅？」

「阿洛你知唔知今日係咩日子？」海澄好認真咁問我，佢呢個問題一剎那就將成個氣氛變到好凝重。

「我聽個Friend講話今日好似係鬼門開呀，係咪呀？」其實我都唔知係Anson鳩Up定係講真，不過就算唔係都睇怕唔係D咩好野。

「無錯，今日係農曆七月一日，鬼門大開嘅日子。D鬼魂就會好似放監咁係地獄入面放番曬出黎，直都七尾鬼門關之前都可以任意住返呢邊同果邊。當中有D鬼魂嘅怨念會重D，佢地嘅力量同對人世嘅恨意都會比較重。就好似你頭先見到果個咁，佢有足夠嘅力量去捉實你成個人，咁睇黎佢生前都應該帶著唔少怨念咁離去。所以你頭先見到嘅並唔係人，而係鬼。」海澄好詳細咁解釋緊頭先所發生嘅事，而我心入面嘅不安感亦越黎越勁。

推 好睇

「咁點解佢又要咬我呀？佢咁做有咩意思呀？好似疆屍咁樣呀？。」我心入面有好多嘅疑惑。

「頭先都講過，D鬼魂嘅怨念越重，力量就越大。頭先攻擊你果隻鬼對人世嘅恨意都好強，同埋佢地要係留係人世間嘅話就要吸收人類嘅陽氣，就好似我地要呼吸一樣。睇怕頭先果隻鬼都係想吸你嘅陽氣。比鬼吸走陽氣嘅話少則會成個人都覺得好攰，當你比鬼吸盡你嘅陽氣就會好似比鬼抽走個靈魂一樣。」海澄非常認真咁同我解釋。

「但唔係話普通人係見唔到鬼架咩？聽人講話要有陰陽眼先見得到架喎。」我繼續問落去。

「你都可以咁講，但事實係每個人都可以見到鬼，並無所謂普通人同陰陽眼之分，只係在於你係幾時開眼。一但開左眼之後，你就可以見到屬於另一個世界嘅野，只不過有好多人一生都無機會可以開眼，所以先會話有人有陰陽眼就可以見到鬼。照我睇黎你應該係第一次見到鬼，你見到鬼之係可能係遇到D事先會無啦啦開左眼。」海澄開始用番個輕鬆d 嘅Tone去講野，氣氛都無頭先咁緊張。

聽到海澄咁講，我就load到啱先燒衣紙果個呀婆，我將成件事一五一十咁同海澄講番。

「如果我無估錯就係個呀婆知道前面有唔妥，但又驚直接同你講會嚇親你，佢對你做左d野令你開左眼想比你睇清楚條路前面有咩，但點知你又一支箭咁衝左埋去⋯⋯然後就搞成咁啦。不過如果係咁嘅話個呀婆都唔簡單，可以隔住對面馬路開到你對眼其實好難做到。」

「吓，咁我有冇方法合埋對眼呀？我唔想成日都見到呢D野呀！」我捉著海澄隻手，好緊張咁問佢。

「你唔洗咁驚住，雖然對眼一開左就收唔番，不過都可以靠自己意志去控制開合，好似眨眼咁樣。但呢樣都唔係一時三刻可以練得到，咁你要忍一忍啦。」海澄講到最尾果句就開係係度取笑我。

「吓，咁我見到鬼咁點算呀？我咪死緊囉！」我兩隻手一齊捉住海澄，比頭先更加肉緊。

「唔洗怕啦，有我保護你呀嘛。」海澄輕輕咁放左隻手係我手背上面。

「吓？你得唔得架？」

「咩呀！頭先邊個救你架！我屋企世世代代都係捉鬼架！我呀爺個呀爺仲係國師黎架，係宮入面做野架！」海澄好激動咁講，一邊講一邊動力打我膊頭。

「得啦得啦，知你勁啦，你話架，你要保護我呀。」我笑笑口咁同海澄講。

「哼，邊個要保護你呀？」海澄將個頭另埋一邊。
「你呀，比部電話我呀。」海澄對住我伸左隻手出黎。

「做咩呀，拿。」我擺左部電話係海澄隻手上面。

「你無我電話嘅話你有事果陣點搵我呀。拿，入完啦，拎住啦。」海澄又係將個頭另埋一邊再伸隻手過黎。「咁我走先啦，有咩事就搵我啦⋯⋯無事嘅話⋯⋯你想搵說搵啦，bye bye。」海澄講完之後就起身行左去。

「知啦，我會搵你架啦。」我對住海澄嘅背影叫過去。

海澄聽到之後停低左，但佢無另轉頭，停低梳左一下頭髮之後海澄又繼續向前行。
目送完海澄嘅背影之後，我就番上去同阿峰仲有Anson一齊打邊爐。

多謝上面留名支持嘅巴絲
最緊要你地鍾意睇

「喂，幾點呀老細，阿洛哥，你吹個風吹成兩粒鐘喎，吹左去邊撚度呀。」阿峰咬住支牙籤，腳un un 咁問我。

「係囉，你去左邊呀，咁耐嘅？我地見你咁耐都唔番黎就食埋你果份啦。」Anson指住個得番D肉碎同埋菜渣嘅煲。

「我屌你地啦，真係一塊牛都唔留番比我架喎，契你個弟吖！」我用筷子係個煲入面攪下攪下。

「點留比你呀大少，D牛呀丸呀再擺就臭曬架啦，你估依加整臭豆腐咁整呀？」阿峰拎住D碟同我講。

「屌⋯⋯咁你屋企仲有冇野食呀仆街，我正話都未撚食飽呀。」我行入廚房開始尋珍寶。
「哇，你老母買咁撚多公仔麵嘅？唔怪之得食到你咁虧啦。」我隨手就執起兩包麻油味出前一丁。

「屌你食就食啦，比麵你食仲唔謝主隆恩？仲咁多嗲喎。」阿峰開番著個Gas爐比我煮麵食。

「喂阿洛，你都未話比我地知你頭先去左邊喎？」Anson幫我放左兩個麵餅落煲入面。

「呢度樓下咋嘛，無咩野呀。」我拎起對筷子想整散個麵。

「屌，你落去兩個鐘做左D咩呀？唔撚好同我講係下面餵左兩個鐘頭蚊呀。」Anson好好奇我頭先做左D咩。

「講你都唔信架啦，我頭先係下面撞鬼呀。喂，你地平時食公仔麵中意乾撈定放湯架？」我將包麵嘅味粉倒落個碗度。

「我就食撈麵嘅，不過你落曬成包粉就咪撈啦，鹹死你呀，到晚就真係食到你虧啦。」阿峰打量緊我個碗入面嘅味粉。

「屌，阿峰你咪撚叉開話題啦。阿洛你係真係撞鬼定鳩Up架？」Anson成個人控埋我果邊，睇黎佢真係好有興趣。

我一邊食我嘅乾撈公仔麵一邊講：「屌，我呃你做乜柒呀，我頭先⋯⋯」
「哇屌，鹹到瀨屎呀，真係頂唔順，加D湯落去先。」我落得太多味粉去撈麵，搞到成個麵都非常之鹹。

「話左你架啦，落咁多粉都仲要撈。我呢就食公仔麵大嘅，我敢講食公仔麵全校無人夠我多呀。」阿峰講到拍曬心口咁。

「喂呀，阿洛你唔好食住先啦，我想知你點解撞鬼呀。」Anson一手就搶走左我碗麵。

「咪係條街度見到個呀叔，個口飛D金銀衣紙出黎囉。」我係Anson手中搶番我嘅麵。

「哇唔撚係呀？咁邪？你鳩Up架咋？」Anson聽到都O曬嘴。

「咪玩啦，你唔係信佢呀？家下拍戲咩。」阿峰都加把口一齊講。

「都話你地唔會信我架啦，唉我今日真係好攰，我番屋企訓先啦。」食完碗麵我就放番低隻碗走人先。

「小心番去又撞多次鬼呀。」Anson係我臨出門口之前同我講。

我一落到街就望下隻錶，原來咁搞下已經成1點幾。唔知係咪因為開左眼，就咁望落去係街上面嘅人好似多過平時。因為唔知果D係人定係鬼，我都唔夠膽周圍望，急急腳咁就行番屋企。

留名！

沿路一直都有D疑似係鬼嘅野係我身邊經過，明明係阿峰果邊行番我屋企只係需要十五分鐘，但依家呢十五分鐘對於我黎講就好似十五個鐘一樣咁漫長。可能係我自己多心啦，行到番去都無再預到好似頭先咁恐怖嘅事。

今晚嘅事對於我黎講實在係太過刺激，我全身上下所有嘅energy都已經用盡曬，比鬼襲擊呢D咁嘅事我真係唔想再遇到。我沖完涼就成個人訓左落床，我真係攰到可以即刻訓著，連手機都唔想再碌，只係想好好休息一晚。

但當我合埋眼訓左一陣之後我就覺得成個人都好唔自在，點知我一望下前面就見到有個女人係天花板望住我。
「屌呀，乜撚野呀！」我驚到尿都瀨埋出黎，無錯，一打開眼果下絕對係真心嚇到瀨尿。

隻女鬼無左右邊果隻眼，全身都有好多唔同嘅長度同種類嘅傷痕，周圍都有一噠噠血跡，如果頭先食衣紙個男人有十分恐怖，咁呢隻女鬼個樣就有五十分咁恐怖，望多一眼都覺得整唔舒服極心寒。

隻女鬼知我見到佢之後就向住我慢慢咁飛過黎，我就用張被包實曬自己成個人，諗住呢一晚就係咁避開佢。但睇黎呢招同掩耳盗鈴一樣咁on9，遮撚住當睇唔到。隔左一陣，個女鬼開始拍我，隔幾秒拍一下，一下又一下。我一直都無比過反應佢，隻女鬼就越拍越大力，我個心都越跳越快。

我知道唔可以再係咁落去，成晚咁長我一定頂唔到咁耐。我突然諗番起，海澄話過有咩事都可以搵佢幫手，雖然已經好夜，但我都決定打電話比海澄問下佢我應該點先可以脫離隻女鬼嘅魔掌。

幾好睇

睇得出樓主有誠意有心
支持

嘟嘟⋯⋯嘟嘟⋯⋯「喂？做咩呀。」海澄lur住咁講，睇黎佢應該係比我個電話嘈醒左。

「海澄？我⋯⋯我係阿洛呀，我呢，依加呢，比隻女鬼搞緊呀，點算好呀？」因為驚嘈醒屋企人所以我就細細聲咁講。

「咩咩你同呀邊個搞緊野？」海澄又係細細聲咁講。

「我、話、我、比、隻、女、鬼、搞、緊、呀。」我逐個字慢慢咁講，希望海澄可以聽得清楚D。

「你有冇同佢溝通過呀？」海澄把聲都仍然係好似未訓醒嘅咁。

「佢好恐怖架，又無左隻眼啦，又成身血同疤痕喎，我望多一眼都頂唔順啦。」諗番起隻女鬼個樣我自己都打左個冷震。

「咁一係你試下對住佢唸經啦。」

我拉開張被對住隻女鬼叫：「屌你老母！」

「我話唸經呀，唔係講粗口呀，你同佢爆粗無用架。」海澄比我句粗口嚇親。

「我⋯⋯我唔識咩經文呀嘛。」

「你對住佢大叫般若波羅蜜啦。」隔住電話都feel到海澄好心急想幫我趕走隻女鬼。

隻女隻開始想抆開我張被，我即刻大力D捉番實。

「咁⋯⋯咁如果佢信教架呢？咁咪無用囉？」我諗我比隻女咁逼得太緊，緊張到問埋曬D On9問題。

「你咪講埋哈利路亞囉，唔好玩啦，你對付左佢先啦！」海澄開始唔係好耐煩。

為左我嘅人生安全著想，我鼓起左十二分嘅勇氣拉開張被對住隻女鬼連續講左十幾次哈利路亞同般若波羅蜜，隻女鬼一聽到就即刻縮埋一邊，之後仲係門側邊攝走左。估唔到原來咁樣講兩句就可以趕走佢，咁睇黎學中左呢一招我都唔洗再怕D鬼。

「海澄你呢招掂喎，咁我之後靠呢招就無有怕啦。」我拎番起個電話同海澄講。

「唔得架，呢下可以大下佢，暫時趕走佢架咋。不如咁啦，我教你捉鬼啦，話曬你都開左眼成日會遇到呢D事，點都要識番D野防下身。」

「吓？你講真架？你真係教我呀？」聽到海澄話教我捉鬼我都當堂呆左。

「係呀，但講明先呀，唔係為左你而教架！係為左等你幫我手捉鬼等我做少D咋！」海澄好緊張咁講。

「知啦，唔係為左我呀嘛。」

「你聽日放學得唔得閒呀？不如就由聽日開始啦？」

「我得閒呀，咁聽日你放左就過黎我班房搵我啦。」學捉鬼呢家野就緊係覺得越早學識越好啦，如果真係有起事上黎都可以自己打救呀嘛。

「唔該，我想搵阿洛呀，佢係唔係度呀？」海澄係課室門口伸左半個頭入黎。

「坐係最尾果個咪係佢囉，睇緊書果個呀。」一個行緊出門口嘅同學指住我呢邊。

「喂，阿洛你睇緊咩呀？」海澄坐左係我前面個位一下趴左落我枱面。

「海澄你黎左啦？無呀，睇緊D鬼故小說咋嘛。」我放番本書落書包入面。

「你唔驚咩？你依見睇到佢地架喎。」海澄笑笑口咁講。

「就係因為我依加會見到先要知多D呀。」

呢個時候我聽到Anson係隔離同阿峰講：「阿洛個死仔包幾時識左個咁可愛嘅女仔架？個仆街仔又唔介紹比我地。」
聽到Anson咁講心中又不禁有暗爽左幾下，但我都係無理到佢，扮聽唔到。

「咁，阿洛你又知唔知有咩唔同嘅鬼呀？」海澄問我。

「等我諗下先，屎忽鬼？算唔算呀？」我同海澄講笑咁講。

「喂呀，唔好玩啦！」海澄笑到哈哈聲。

「乜原來你笑點咁低架咩？」我細細力彈左海澄額頭一下。

「痛呀！我唔采你呀！」海澄用手按住額頭，扁嘴望住我。

「對唔住呀，我唔係想整痛你架，sorry呀。」

「我呃你架咋！都唔痛嘅，哈。」海澄又一秒變番笑笑口。
「講番正題先啦，有D鬼會比較弱D，佢地影響唔到人世嘅事物。有D鬼會強D，佢地嘅動作可以直接影響人世，就例如你琴日見到果隻。之前都講過鬼嘅強弱係取決於佢嘅怨念，但亦都可以通過修練同吸陽氣去加強自己，好似疆屍果D就係呢種啦。」

「咁我點樣先可以對付D鬼呀？」我對於鬼越黎越有興趣。

「一般我地都會用符或者法器幫手。但我自己就多數都會用符，因為夠曬方便。如果帶法器出黎嘅話成件事會好奇怪。雖然用符就唔可以對付D好惡嘅鬼，但一般黎講有符都夠應付架啦。」海澄繼續解釋。

「咁我想問下D符要用咩畫同埋點畫架？」我追問。

「其實用紙同筆畫就可以架啦，不過用唔同嘅野畫都會影響符嘅功力。如果用硃砂同黃紙就係最正宗最勁嘅。但如果用原子筆同A4紙呢，效果就差得遠啦。符係向靈界施法嘅媒界，所以一般捉鬼嘅話你寫退散呀，降伏之類嘅野就可以架啦。不過其實寫咩都無所謂嘅，但要記住，畫符嘅人一定要開左眼，如果未開眼嘅話寫咩都無用架。」海澄拎張白紙出黎係上面一邊畫一邊講。

「咁法器呢？又係咩黎架？」

「法器姐係祭過或者開過光嘅野，一般開光紅線呀，桃木劍之類。但其實用咩都得，只要開過光就可以。用法器嘅話就好似我地平時用武器咁樣就可以架啦。好似我呢條頸鏈咁，我戴住佢嘅話D鬼就唔敢埋我身架啦。」海澄係佢衫領拎左條頸鏈出黎比我睇。

「咁你可唔可以幫我把萬用刀開光呀？咁嘅話我都可以去捉鬼啦，唔洗再怕佢地！」我係書包拎左把萬用刀出黎比海澄。

「呢樣就真係幫你唔到啦，連我阿爺都做唔到。呢條鏈係我地屋企一代傳一代架。一係咁啦，我比D符你頂住先啦，今晚你再見到隻女鬼就用D符對付佢啦。」海澄就係咁比左幾道符比我。

「我地都係時候要走啦，咁我今晚就睇下D符用唔用得著啦。」我將d符放左落書包暗格入面。

「好啦，我行呢邊喎，你啱唔啱路呀？」海澄一出門口就指著左邊條路。

「我都係行呢邊呀，咁一齊番去啦。」我點頭回應。

於是我同海澄就一齊行番屋企，我地一邊行一邊傾，發現原來海澄都係住我附近，睇黎我同佢都幾有緣呀，撞鬼都可以識到女仔。

而我番到屋企之後亦都做好準備，我決定今晚一定要捉左屋企隻女鬼。

呢一晚，我好似平時咁刷完牙就上左床訓教，但係我將海澄比我嘅符放係我身邊，諗住隻女鬼一出黎就收佢皮。

係我就黎訓著嘅一剎那，我feel到一陣寒意，我已經覺得有d唔對路。
我抬頭一望：「你老母呀～！」一打開眼就見到隻女鬼好凶狠咁望住我。
係我個腦仲未load到應該要點做嘅時候，佢已經狗衝埋黎想咬鳩我，佢個勢完全係想攞我命咁嘅款，佢所散發住嘅殺氣完全表達到「我要殺左你條撚樣」嘅意思。
係呢個生死關頭我已經乜都諗唔到，我反射性咁係被入伸對手出黎想擋住隻女鬼。

「哇，做乜撚野著曬火架？」我隻手一掂落隻女鬼度就即刻有火光湧現。
「啊～你竟然～啊⋯」D火一路燒，隻女鬼就一路好淒厲咁叫。
係喎，我有海澄比我嘅符架嘛，原來d符咁把炮，咁我就唔洗怕佢，一於燒佢老母！

只係過左幾秒道符就已經成張燒曬，而隻女鬼望落去亦都燒到無左半邊身，睇怕都差唔多可以成功降伏佢。
我即刻拎多道符出尾刀，今次我比起頭先冷靜左，我無再比D火嚇親。我試下用手摸下道符上面嘅火焰，我發現原來呢D唔係平時我地見到嘅火，符上嘅「火」唔止一D都唔熱，而且掂落去仲有涼浸浸嘅感覺。

第二張符話咁快就燒完，而隻女鬼亦都灰飛煙滅，塵歸塵，土歸土。「希望你可以安息啦，下世好好做人啦......」我係心裡面默念。

「洛仔......估唔到會係你。」係房門口有一把老人家嘅聲傳入黎。

留文，快啲出文

名(自

「你係......」我完唔知個伯伯係邊個，但係望住佢就有一種好熟悉嘅感覺。

「我係你太爺呀，好耐無見啦洛仔。」個伯伯好慈祥咁講。

「太爺...但係你唔係已經...」講到一半我就已經諗通左：「你係咪番黎搵我地呀？」

「你都可以咁講，不過全家就得洛仔你見到我架咋。其實你太爺我生前都係捉鬼架，我番黎係想將我以前用嘅果把刀傳落去。可惜咁多年黎你爺爺、你爸爸都無開到眼.....估唔到開眼嘅會係洛仔你。」太爺慢慢行過黎我床邊坐低。

「太爺...我唔會令你失望架，我會繼承你把刀，繼續去捉鬼！」我拍曬心口咁同太爺講。

「洛仔，把刀就係神枱嘅暗格。你將你嘅血滴神枱隻杯入面，咁樣個暗格就會打開架啦。只有我地家族嘅血脈先至可以打開到個暗格用果把刀。」太爺指住廳入面嘅神枱同我講。

聽完太爺咁講，我就即刻狗衝入廚房拎把生果刀係手指頭上面𠝹左一刀，再用力咇D血出黎滴落隻杯度。

滴、滴、滴......我一路滴，滴左幾滴血落隻杯入面都無反應。我心諗：「太爺你係咪撚鳩我架？」
就係我想屌出聲嘅一刻，係杯底附近嘅符文開始散發出血紅色嘅光。

「嗱嗱嗱，有料到啦。」我對住張神枱細細聲咁自言自語。刻係神枱嘅八掛陣慢慢咁轉出黎，好似扭水樽蓋咁成塊甩左出黎。

呢一刻，我心入面又係loop番果句：「屌，太爺你係咪玩鳩我架？」
收埋係八掛陣入面嘅係一把斷左嘅銀刀，刀刃上面刻左一句野，但我唔識睇呢種文字，所以我估計刀上嘅字應該都係符文。
雖然太爺話呢把刀係佢生前用黎捉鬼用嘅，但把都新淨嘅程度就好似啱啱整出黎嘅一樣，只係有一個地方有分別，就係太爺比我果把刀係斷撚左嘅。

「屌...比把斷刀我做乜呀，斷嘅捉乜春鬼姐。」我一邊打量把刀一邊細細聲咁抱怨。
我真係好想一手就掉左把刀佢，但話曬都係太爺特登番黎比我地嘅，我都係決定拎比海澄睇下先再決定把刀嘅去留。

多謝巴打支持
在下依加唔係香港，出文會慢d

正呀喂

正呀 推

多謝各位幫推

「喂，海澄？我係阿洛呀，你方唔方便落一落樓下呀？」我諗住將太爺比我果把斷劍比海澄睇下。

「做咩搵得我咁急嘅？我ok呀，公園等好無呀？」

收線之後我就拎刻換衫再拎埋把劍落去樓下公園搵海澄。

「呀屌，要搵野裝住把劍先得，成把野拎落去比差佬見到就仆街啦。」我又番入屋企拎左個布袋出黎入住把斷劍。

夜媽媽拎住咁大碌野落街都幾引人注目，出閘口果陣連個食Q都啤左我幾眼。出閘之後我就急急腳行去公園果邊。
我去到公園嘅時候海澄都仲未到，但周圍好似都有唔少「朋友仔」經過，佢地係我身試經過嘅時候都特登行開少少，唔通真係因為太爺把劍？
等我拎把劍揮兩野睇下會點樣先，我將斷劍係布袋入面拎出黎諗住耍番套華山論劍。

「阿洛，你係度做乜呀？你玩cosplay呀？」我另轉頭一望，海澄已經企左係我隔離。

「Err...無野呀，你幾時到架？我啱啱先到架，哈哈。」我好老尷咁對住海澄笑左兩下，心諗：「屌，點解會比佢見到咁撚柒架。」

「我咪係你拔劍嘅時候到架囉，你咁夜叫我出黎就係睇你玩cosplay?估唔到你好呢味喎。」海澄望實我把劍。

「唔係呀，呢把唔係cosplay道具。頭先我太爺嘅鬼魂番黎搵我，佢淨係交低左把斷劍比我就走左啦，佢話佢以前用呢把野捉鬼喎。」我將斷劍遞比海澄睇。

「把劍上面有字架喎！」海澄一接住我把劍就見到刻係刃上面嘅符文。

「係呀，但都唔知咩字黎嘅。我依加就係諗極都唔明點樣用把斷劍去捉鬼，所以就叫你出黎想比你睇下。」我R曬頭咁望住海澄。

「你太爺有冇同你講過關於把劍嘅野呀？」海澄望下我又望下把劍，睇黎連海澄都諗唔明把斷劍嘅玄機。

「等我諗下先，佢好似話咩得我地家族嘅人先用到咁囉。」

「得你地屋企嘅人先用到？咁奇怪嘅，我從來都無聽過法器會有咁嘅限制架喎。同埋我依加感覺到你把劍嘅靈力好弱，正常法器嘅靈力唔會係咁弱架喎。你太爺仲有冇同你講咩呀。」海澄講。

「無啦....應該....」我諗到眉頭都皺曬，但都係諗唔起太爺講嘅野同把劍有咩關係。

「咁呀....我諗我幫你唔到啦阿洛，可能要拎番去比我屋企其他人睇睇先得，你介唔介意我拎佢番去呀？」

「你拎番去啦，反正我依加都唔知點用架啦。」我將我用黎裝劍嘅布袋交比海澄。

「等等先，你太爺佢點樣交把劍比你架？」海澄就好突然間諗通左咁。

「吓，佢咪話收埋左把劍係神枱入面，叫我滴d血落隻杯度囉，之後把劍就出左黎啦。」我一臉呆滯咁望住海澄，我都仲係完全唔明。

「咁你試下滴你嘅血落把劍上面呀！」海澄好興奮咁嘅將把斷劍塞番落我隻手度。

「吓，又滴呀？我d手指唔洗要啦咁。」我望一望我頭先𠝹開左嘅手指頭。

「咁你想唔想用你太爺把劍呀？」海澄碌大隻眼咁望住我，我睇得出佢好期待我滴血落把斷劍上面。

「唉好啦！死就死啦！」我忍住痛，又一下𠝹落手指頭上面。
我用力係手指頭度咇d血落把斷劍上面，一滴、又一滴。就好似頭先滴血拎劍咁，斷劍上面嘅符文發出血紅色嘅光，係劍嘅斷口位開始有紅色嘅火湧出黎，呢種火就好似頭先我捉女鬼果道符嘅火咁。

「哇，屌呀？著火嘅！」我見到把劍不斷咁噴火出黎真係嚇左一嚇。

好7好笑，支持！！！！！

咁快又有
加油樓主，繼續加速

利申在下去緊旅行
睇下今晚出唔出到多一篇

「好強嘅靈力呀...我感覺到把劍有源源不絕嘅魔力不斷咁湧緊出黎！」海澄比把劍嘅力量嚇親。

「呢股就係太爺比我嘅力量？唔通太爺係想我除時都可以BBQ?」我伸手去換下劍上面嘅火，同用符果陣時一樣，D火都係凍嘅。
「D火凍架wor,咁我咪無得用佢地燒野食囉？」我拎住把劍擺出一個燒雞翼嘅動作。

「阿洛呀，唔好玩住先啦...你呢種唔係普通嘅力量黎架！」海澄對於我嘅力量覺得好驚訝。

「乜呢d火好特別架咩？海澄你無架咩？」海澄令到我有更加多嘅疑問。

「每個人開眼嘅時候佢嘅靈力就會一齊覺醒，我嘅靈力係電，我用符捉鬼嘅時候道符就會發出閃電，而你果D就係火。每個人嘅靈力都唔同，而且係天生嘅，無得後天再去改變。而阿洛你嘅聖火...就係修羅嘅象徵，擁有好強嘅力量，代表著能夠降伏一切嘅修羅。」海澄好認真咁同我解釋。

「咁姐係話我好勁呀？」我好得意洋洋咁同海澄講。

「雖然你嘅靈力真係好強，但都唔一定係好事...」海澄望住地下講，好似好擔憂咁。

「咁勁會有咩事架？會有人唔抵得我咁勁呀？」我想搞下笑緩和一下咁認真嘅氣氛。

「強大嘅靈力可以影響到人界，就好似你嘅火咁，控制得唔好嘅話可以燒左成座山都得。而且，咁強嘅靈力會吸引好多厲鬼...」海澄越講就越擔心。
「你嘅力量對鬼怪黎講係個大威脅，佢地一定唔會想你存在，佢地一定會想對付你架呀洛....最衰都係我...我唔教你呢d野你就唔會....你會唔會...」海澄開始怪責自己帶左我入呢條路，海澄佢講到眼濕濕咁。

「海澄，我唔怪你咪得囉，係我自己嘅決定，唔關你事，同埋就算係咁又點姐？會有咩事.....哇！」突然之間有一舊黑色物體係我地側邊好快咁飛過，我即刻捉住海澄走開，保持警覺，因為我地都感受到好大嘅邪氣....

今日出住咁多先
睇下聽日搭車時間出唔出到文

「細佬...睇黎你係個不得了嘅人喎，留你係度我地會好麻煩架。」我回頭一望，我一眼就認得出，呢個係果日燒衣嘅婆婆。
個婆婆今日嘅感覺同果日完全唔一樣，佢依加對眼係紅色嘅，兩隻手上面都有好長嘅爪，個婆婆成副戰鬥格出曬黎，佢擺到明係想攞我命。

「呀...呀婆你無事呀嘛？你係咪生紅眼症呀？係嘅我介紹你去睇醫生啦不如？」我嘗試出口術希望可以避免同佢開戰，雖然我已經識用自己嘅靈力，亦都有兩個人，都算係佔左上風。只但係我又未可以好好咁控制呢份力量，而個呀婆嘅邪氣亦都非常之強，如果無必要我地都唔想同佢開片。

「細路！我要吸乾曬你嘅陽氣呀！」個呀婆張牙舞爪咁大叫。

「我...我怕你有牙呀！我...係修羅呀！驚未呀！」我口疾疾咁對番住個呀婆大叫。

「喂...我地夜媽媽係度咁樣叫會唔會嘈到人架...」我細細聲咁同海澄講。

「呀洛！依加生死攸關你仲講埋曬d on9野！我地可能會無命架！」海澄聽到我咁講無輕鬆到之餘，仲要比頭先更加緊張，睇黎我真係唔太識點樣搞氣氛。

「修羅？係呀，你啱啱先學識用靈力咋，憑你嘅半桶水功夫就想收我皮呀？唔好笑大我個口啦！受死啦！」個呀婆好快咁衝埋黎我同海澄度。

我一手推開海澄，諗住獨自同呀婆角力。點知個呀婆突然一個甩尾轉左去海澄嘅方向，伸出佢嘅魔爪想攻擊海澄。個呀婆嘅指甲變到好長、好利，就好似狼人果對鐵爪咁樣。
呀婆手起「爪」落，對住海澄狠狠咁爪落去。
「唔好呀！」我好似盲頭烏鷹咁衝去個呀婆度，想幫海澄抵擋呀婆嘅魔爪。
「乜你覺得我會咁易死咩！」海澄係口心個袋抽左一道符出黎，道符一掂落個呀婆度就放出一下閃電，呢一道閃電劃破左午夜嘅漆黑，亦都劃破左個呀婆嘅魔爪。

「豈有此理！竟然夠膽傷害我！」個呀婆睇黎諗住認真同我地打過，佢收番埋手上面嘅爪，然後企係度陏都唔陏。

「佢想點呀？係咪急屎柯唔出呀？」我問海澄。

「佢應該係度儲緊氣，我地趁依加再準戰一下先！」果然捉開鬼係唔同d，有海澄嘅帶領，睇黎我地應該可以做低個呀婆！

我同海澄就捉緊呢段時間重整姿態。
海澄將佢頸鏈上面嘅戒指除出黎戴係中指上面，然後再係袋入面抽左一堆符出黎掉上半空之中。海澄對住前方打開手掌，佢嘅戒指就開始發出藍色嘅光，佢啱先掉出去果堆符全部都浮係空中，每一道符嘅側邊都有少少電光閃下閃下。

「呢d就係你嘅靈力啦？」我問海澄。

「無錯，我要電死呢隻妖怪！咁樣我地先有命番出去！」雖然海澄依加個樣望落去係好凶狠，但佢講得佢錯，依加一係我地死，一係就伏服個呀婆，我地已經無得番轉頭...

好好睇呀 樓主加油

多謝支持

Lm

我地再望番住個呀婆，有一股黑色嘅陰氣包圍住佢。個呀婆一舉起手，果股陰氣就化為兩隻黑色嘅巨型鬼手係佢身後伸出黎。

「我地...係咪真係夠佢打架...」我真心比佢果對鬼手搞到淆淆地，佢淨係一隻手已經大過我成個人。

「如果有你幫我應該可以打低佢架！快d用你把劍啦！阿洛！」海澄大叫。

我一望把劍：「D火熄撚曬嘅？無gas呀？係咪燒曬啦？」一時情急之下我就係度亂咁up。

「無錯，你頭先滴落去已血已經用曬，要再滴過啦！」海澄望一望我把劍，見到頭先嘅紅光已經消失曬。

「跟我一齊落地獄啦！」個阿婆用對大鬼手一拳向住我地打過黎。

「乜你得咁多斤兩咋？咁大對手，淨係識出拳？」我挑釁個呀婆。

「夠啦細路！你有冇咁撚臭串呀？」個呀婆用佢對鬼手對住我舉中指。
「呢招又點呀細路！」兩隻鬼手一左一右咁打埋黎，我今次真係避無可避。

我對住個呀婆大叫：「屌你老味！」
講完之後即刻就有一道閃電打落個呀婆身上，對鬼手亦都縮番埋去。
「哇，原來屌你老味都有咁大攻擊力架？」

「個閃電係我放架！唔關你句粗口事架！唔係我你死左啦！認真d啦！」海澄好似用緊浮游炮咁樣控制緊佢d符。

講真，我淨係回避佢嘅鬼手拳已經非常吃力，根本搵唔到機會滴血落劍上面。

「落雷！」海澄一聲大叫之後，全部嘅符都都飛曬去阿婆頭上，即刻化做雷擊打落個呀婆嘅頭頂。

「阿洛！係機會啦！」海澄用雷擊幫我爭取左幾秒時間。
我就好好把握呢個機會，一下就𠝹開左隻手，將血滴落刀刃上面，劍上嘅火光再次湧現。

「番去屬於你嘅地方啦八婆！」我向住呀婆揮劍，劍上嘅聖火一下子就吞噬左呀婆嘅鬼魂，而周圍嘅陰氣亦都一掃而空。
「係咪完左啦...」我拎住把帶住餘燼嘅斷劍，細細聲咁講。

「呢個只係我地第一個考驗咋，之後仲有好長嘅路...阿洛，你會唔會埋怨我帶你入呢條路呀...」海澄用個好可憐嘅眼神望住我，呢一刻嘅海澄同平時活潑嘅佢完全唔一樣。
我望住海澄無出聲，只係摸下佢個頭，對住佢微微一笑就送左佢番屋企。

Live左 幫推

多謝巴打
今晚出住咁多先 聽日繼續

「阿洛、阿洛，阿洛！」

「咩事呀？邊個叫我？」我如夢初醒。

「阿洛你今堂訓左好耐喎，你係咪有咩唔舒服呀？」歐陽sir拍拍我膊頭問我。

「哦，我無事呀，無事，只係有少少唔訓姐。」我講完之後就坐番直個人繼續上堂。

歐陽sir係我班嘅班主任，佢對學生好好，係個非常關心學生嘅老師，好多同學都好中意佢。因為歐陽sir係教中文嘅，所以對於中國嘅文化佢都好有認識，包括鬼節。

「大家又知唔知呢，我地中國自古以來都話七月鬼節，鬼門會打開，唔知大家又信唔信有鬼呢？」歐陽sir同我地講解鬼節。
「呢篇課文嘅作者就正正係藉住描寫農歷七月嘅鬼身去抒發對過左身嘅爸爸嘅思念。」歐陽sir原來係講緊課文，我仲諗緊佢點解會無啦啦講鬼節。

「歐陽sir，我想問下你信唔信呢個世界有鬼呀？」落堂之後我心血來潮想問下歐陽sir。

「我信架，話曬呢個世界仲有好多我地未見過，未知嘅事物，所以你話有鬼都唔出奇架。」歐陽sir一邊整理課本一邊同我傾。

「咁，你覺得鬼對人類黎講係一個點嘅存在呀？」我繼續問。

「我覺得個個人嘅睇法都唔同，有d人好驚鬼，又有d人好想見到鬼，而我就覺得鬼就係應該留番係佢地應該出現嘅地方。」歐陽sir好正經咁講，搞到我覺得自己好似講錯野咁樣。
「係呢，做咩無啦啦咁問嘅？」歐陽sir又變番平時咁樣。

「無呀，見你頭先上堂講起，隨口問下姐，好啦，我去食飯先啦。」我同歐陽sir揮手再見之後就去左同阿峰、Anson佢地食飯。

「喂阿洛你呢排好似成日都好攰咁嘅，你真係無事？」阿峰問我。

「無，無咩事呀，咪有d攰囉，我地叫左野食先啦。」我舉手叫樓面呀姐落單。

「食咩呀細佬？」呀姐問。

「要個炒貴刁！凍奶茶唔該！」我指住個餐牌同呀姐講。

「同佢一樣啦。」阿峰同Anson異口同聲咁講。

「好啦，叫完野食啦，我地講番啦，阿洛你呢排做咩呀？」難得阿峰會咁正經咁問我，我決定將成件事話比佢兩個知。

「其實我...」
「得！我知！」Anson打斷左我嘅說話。
「你一定係溝到女啦！日日同人地一齊！唔係溝到仲可以係咩呀？」Anson笑淫淫咁講。

「我同佢無野架！你唔好亂up啦！」我好激動咁講。

「哇哇哇，有人怕醜豬囉。」Anson好挑逗咁講。

「阿洛你都鬼馬啦，背住我地去溝女！溝完仲要唔同我地講！」阿峰同Anson兩個左右夾攻我。

「屌，都話無囉！」我再一重申一次。
「唉，我今日唔同你地番去啦，我約左海澄呀。」上一秒先話無野，下一秒就話約左人地，連我自己都覺得我嘅辯解好無說服力。

「屌你條仆街有女就飛起我地啦，我地兩個孤兒仔番去打飛機算吧啦。」Anson搭住阿峰膊頭走。

「拜撚拜啦溝女怪。」阿峰回馬槍對我舉中指。

我自從接觸左海澄同鬼怪之後就好少再搵阿峰同Anson...我地嘅關係好似已經無之前咁friend....

今晚再出多一篇

其實我同海澄之間又唔係淨係得鬼鬼怪怪嘅，我同佢都會有正常社交，好似普通嘅朋友咁樣，所以海澄今日約我唔係想講鬼，而係海澄想試一間cafe。

「阿洛呀，我地今日終於都唔係講鬼啦。」海澄好輕鬆咁講，就好似放低左心頭大石咁。

「係呀，我地之間一直嘅話題都係講鬼，今日終於都可以放低啦。」

「阿洛你想食咩呀？」海澄一邊揭餐牌一邊問。

「我無所謂呀，睇下你有冇咩想試咁囉。」

「你幫我揀呀，呢兩樣我都好想食呀，邊樣好d呀？」海澄推左個餐牌過黎我度，指住d野食問我。

「咁一係兩樣都叫囉，我同你share啦。」我望住海澄。

「好呀，有你係度我先可以試曬兩樣咋。」海澄伸一伸利。

其實海澄嘅性格都唔錯呀，唔會好似某d女同學咁港女，再加埋佢人又幾可愛，最重要嘅係竟然海澄咁正都無人追！咁睇黎都要靠我追佢啦。

「阿洛，你要唔要試一啖呢個呀，好好食架佢！」海澄一邊食一邊望住我問。依加嘅海澄真係好可愛，同捉鬼果個佢完全唔同，望住佢都咪話唔心動。

「好呀，我試下呀。」
「啊～」海澄擺左隻叉埋我嘴邊餵我食。
呢一刻我完全係小鹿亂撞，竟然有個咁可愛嘅女仔餵我食野。

「哇阿洛你....sorry呀，我無心架，我都係走先啦。」竟然咁樣都會比歐陽sir撞到，仲要比見到海澄餵我食野。

「咦...」歐陽sir望一望海澄條頸鏈跟住就走左。

「海澄...」
「做咩呀，你好驚比佢見到咩？」海澄咬住隻羹問我。

「唔係呀，可能我多心啦，歐陽sir佢頭先臨出去之前停一停低望你條頸鏈。我覺佢可能知道d關於鬼嘅野。」我放低餐具同海澄解釋。

「哎呀，唔好講住啦，我地下次問佢囉，我地講左話今日唔講呢d架嘛！」海澄扁嘴咁同我講。

「得啦，咁我地唔好理住先啦。」我拎番起餐具繼續食野。
雖然講就咁講，但心入面始終都係覺得歐陽sir知道d野，我決定聽日番去向歐陽sir問個究竟。

樓主加油呀!依家每追你個post變係我嘅指定動左 心諗如果我都係讀男女校會唔會有個男仔同我玩得咁開心呢

男女校咪又係男同男玩 女同女玩
仲要同級果D唔正

歐陽sir好似好正

高form師姐

大家都夢寐以求嘅老師

其實讀男女校係開心啲嘅

我心中對於歐陽sir嘅疑問一直都揮之不去，於是我的起心肝去問佢。

「歐陽sir…我想問你d野呀...」我係落堂之後係歐陽sir身邊細細聲咁問。

「係咪課文睇唔明呀，有咩唔識就問啦。」歐陽sir放低手上嘅file望住我。

「唔係呀，唔關上堂事架...我地去第二度講啦，呢度唔係咁方便...」我將手上嘅中文書合埋，而歐陽sir睇黎都get到我想講咩，於是我地一齊去左學校天台。

「呢度講啦，呢度無人架。係咪感情問題呀？」歐陽sir拍拍我膊頭。

oh my fucking god，原來歐陽sir誤會左我想問感情：「呀sir，我...」

「呀sir我都做過學生嘅，我都明白架，我讀高中果陣想追我嘅女神，點知結果比人收左做兵。」歐陽sir打斷左嘅說話。

「唔係呀...我係想話...」

「哦，你唔係兵呀？哦，原來一齊左嘅。咁你兩個係咪鬧交呀？但果日撞到你地都見到你地無乜野架？」歐陽sir再次打斷我。

「無錯，就係你撞到我地果日。我見呀sir你望住海澄條頸鏈，你係咪...」

「我都覺得會比你見到架啦，我望住佢條頸鏈咁耐，係呀，我同你地一樣，都係有靈力嘅。」歐陽sir第三次打斷我講野，但今次終於去到我想知嘅事。
「阿洛...你同佢唔好再掂呢d野啦...好無呀...果邊嘅世界唔係你應該接觸架...」

「佢屋企一直都係捉鬼嘅，而我就係太爺交低比我嘅。」我好直接咁同歐陽sir講。

「你地仲未見過...果個世界有幾咁恐怖...不如算啦...」歐陽sir不斷咁嘗試遊說我收手，唔好再捉鬼。

「唔得！呢個除左係太爺嘅希望之外，亦都係我自己嘅希望！我唔想我嘅人生淨係讀書，畢業，番工...我唔要咁無聊嘅生活呀！」我對住歐陽sir講出自己嘅心聲。

「唉...咁無辦法啦，我真係唔想你地差隻腳埋黎，但你...唉，好啦...我明白啦。」我終於都講掂左歐陽sir。

「係咁嘅話，阿洛，你放學帶埋海澄黎搵我啦...」歐陽sir講完之後就自己行番落樓下，而我亦都番去自己果層樓搵海澄。

「海澄！我問左歐陽sir啦，原來佢都有靈力架！佢叫我地放學去搵佢呀！」我捉住海澄隻手好興奮咁講。

「吓！？真架？你點知嘅？」海澄聽到歐陽sir都有靈力嘅時候都覺得好出奇。

「我頭先問左佢呀嘛，我地放學果陣一齊去搵佢啦！有咩到時再問佢啦。」

「好啦，我今日都無野做。」海澄點頭示好。

「就咁話啦，我放學黎搵你呀。」我講完之後就揮手離開。

我一番到自己班房，阿峰就問我：「點呀？洛少爺，你今日同唔同我地去打波呀？」

「唔啦，我今日...」
我講到一半阿峰就打斷左我：「約左海澄呀嘛，得啦，我同Anson兩個去，你淨係溝好得架啦，唔撚洗理我地架啦仆街。」

「唔係呀，我...」阿峰頭也不回就同Anson一齊走左。

算啦，我依加要搵左歐陽sir先，阿峰佢地嘅事遲下再算啦....

「係呢度啦wor。」海澄指住雜物房門口。
「係wor，但歐陽sir真係叫我地黎呢間房架wor。」雖然我係咁講，但我都覺得歐陽sir講錯地方。

呢個時候，雜物房嘅門突然之間打開。
「係呢度啦，你地無黎錯地房。」
開門嘅人，就係歐陽sir：「歡迎你地，日頭嘅你係個學生，夜晚嘅你就係—降魔師。」

會唔會歐陽Sir其實係鬼王

「等...等等先，依加係發生咩事？點解我地會做降魔師？」呢一刻我個腦接收嘅資訊量實左太多，我根本就load唔切發生緊咩事。

「阿洛你過黎搵我唔係就係為左呢樣咩？」歐陽sir問。

「唔...呀...我...」
「係呀，我地要做降魔師。」海澄係我身後面行左上黎。

「咁就好啦，我幾驚誤會左你呀。」歐陽sir托一托眼鏡再講：「咁大家介紹下自己先啦。」

係雜物房入面有一張大枱，周圍坐左幾個同學，睇黎佢地都係跟歐陽sir做降魔師。

「咦！你咪係偉豪？我好中意聽你唱歌架！」我對住入面一個all back嘅男仔講。

「乜原來我咁出名架？咁多人識我嘅，哈哈。」偉豪笑笑口咁講。

「佢係咩人黎架？」海澄細細聲係我耳仔邊問我。

「偉豪wor，forever sing 個主音呀，成日busking 都會見到佢地架，佢地仲上過電視架wor?你咁都唔識？」我同番海澄介紹。

「係wor，我記得你呀，你唱歌都幾掂架wor,拎過sing-con冠軍架嘛。呀，叫咩名呢....諗下先。」原來偉豪都有留意過我，可惜唔記得我個名，但唱歌呢d野記得我把聲就夠啦。

「好啦，講番正題先，你地叫我偉豪得架啦，我用嘅係驅魔術，睇下，佢就係我嘅法器啦。」偉豪拎左對白色手套出黎，手套上面有一個魔法陣咁嘅野，但個魔法陣實左太復雜，我理解唔到上面嘅野係咩意思。

「哇！偉豪你係鋼之鍊金術師呀？」我一見到對手套就唔覺意叫左出聲。

「拿！唔係淨係得我咁講架！」坐係偉豪隔離嘅一個女仔好大力咁拍左偉豪一下。

「痛架屌，阿詠你唔好咁大力打我啦！」偉豪對住個女仔隔空揮拳。

「我叫阿詠呀，我細你地一年架。我呢就係用呢塊八咫鏡，遲d有機會嘅我再比你地睇啦。」阿詠一邊梳頭一邊講。阿詠高過海澄少少，留斜陰，扎馬尾，佢呢種可愛唔同海澄果種，海澄果種係細細粒好得意，阿詠呢種就係笑起上黎好甜果隻。

海澄見我望阿詠望到實一實就即刻打斷左我地：「你地好呀，我叫海澄，我嘅靈力係電，平主要都係用符。呢個係阿洛，佢啱啱先接觸呢方面，所以佢嘅靈力都仲未咁清楚。」

「喂呀，你都比我自己講啦！」我拍一拍海澄。

「唔得呀！」海澄碌大對眼扁曬嘴咁望住我。

「Err...Hello呀....」有一把好柔弱嘅男仔聲。

「係wor，你都未介紹自己wor。」我同果個男仔講。

「我...我係...Ivan呀...我呢....係.....」Ivan佢睇落好怕醜，佢好似好驚同人講野咁。

「佢好勁架，佢係術師黎架，佢可以操控妖怪架！」阿詠搭住Ivan膊頭講。

「乜原來有咁多種嘅捉鬼方法架？我都係第一次見識到架咋！」我見識到咁多野覺得好神奇。

「係呀，我用嘅驅魔術係西方嘅，而阿詠同Ivan所用嘅方法就係日本流傳嘅，而你地用符嘅呢，就係我地中國傳統嘅方法啦。」偉豪解釋。

「咁邊個方法最勁架？」我好興奮咁問。

「其實又無嘅，不過就各有長處啦，以我嘅驅魔術為例，驅魔術本身就係用黎驅趕邪靈嘅，所以比鬼附身呀，沾染到邪氣呀，呢D情況就會用驅魔術比較適合啦。」

「好啦，咁我地係時候講下我地其實要做咩架啦。」歐陽sir打斷左我地。
「首先，我搵大家番黎係對付唔同嘅鬼嘅，所以我地都要去睇下邊度有咁嘅需要而再決定行動。上次我撞到你兩個嘅果間cafe，其實就係比我地呢D降魔師去接委託架啦。」

「唔怪之得果日會係果度見到你啦。」海澄答。

「無錯，所以我果日見到你條頸鏈仲以為你係好接委託。」歐陽sir指著海澄條鏈講。

「好啦，廢話唔再多講啦，等我地帶你去見識下,跟我黎啦！」偉豪講完之後就起身帶埋我地一齊出發。

幾過癮

LM支持

偉豪、Ivan同阿詠3個人就帶住我同海澄行去果間必食隱世邪惡小店cafe果度接委託。
「偉豪呀，我想問係唔係農曆7月先會有委託架？」我問豪偉。

「吓？點降你會咁諗呀？」偉豪覺得我嘅問題好出奇。

「咁農曆7月先會開鬼門架嘛，咁咪7月先會有鬼囉？唔係咩？」我問。

「哈，你唔好咁傻豬啦！」阿詠搭住我膊頭講。
「的確7月先會開鬼門，但係鬼門入面走左出黎嘅鬼，係鬼門關之前番唔切咁去就會一直留係人世，直至下一年鬼門再開。」

「原來係咁架？我都無諗過呢個問題喎。」海澄講。

「咁我想問下D委託主要係做咩架？」我實在太心急想知到更加多。

「入去你咪知囉，我地到啦。」唔經唔覺我地已經行到去果間必食邪惡乜撚野cafe。

「歡迎光臨！」老闆係吧枱度同我地打招呼。

「我地6個人。」偉豪同老闆講。

「吓？乜唔係5個咩？」我想大大聲講出黎，但都係無講到。

老闆望一望我地，再問：「今日天氣幾好嗎？」

「我地需要打掃一下地方。」偉豪問。

「屌，乜撚野呀？完全唔關事架喎，九唔撚搭八嘅。」當然我都無將心入面果句講到出口。

老闆聽到偉豪咁講，就帶左我地廚房。老闆指住個雪櫃講：「6位呢邊請坐啦。」

「係咪痴撚線架？」我今次終於都忍唔住講左出聲。
然後全部人一齊另轉頭望住我。

「呀....唔好意思呀，頭先睇連登見到個post好撚痴線架，哇，不知幾好笑呀，哈哈，易唔住講左出口添。」我扮曬野係部手機度篤篤下。

「呢位客人你真係好搞笑架姐，好啦，請入坐。」老闆一打開個雪櫃，入面係一間房，原來個雪櫃係一道門。

「好啦，踏入左呢度之後，你地就正式係一個降魔師啦，準備好未？」偉豪開住度門另轉頭問我同海澄。

出住咁多先 在下要搭飛機番香港了
搭飛機果陣寫定堆文 番黎一炮過送比大家

支持 超好睇

多謝各位留名支持

正皮支持

LM繼續追post,樓主加油

海澄二話不說就第一個衝左入去：「仲洗諗？我一早就已經決定左！」

眼見海澄咁有決心，我都即係跟隨佢嘅步伐，衝左入個雪櫃門嘅後面。

一入到黎，呢度同cafe嘅樓面可以話係兩個世界。
Cafe嘅樓面係當相光猛，而呢一度可以話係密不透光，只有蠟燭所發出嘅光線。

「哇，呢度咁黑嘅？」我四周圍觀察門後面嘅環境。

「咁係咪有feel d呀，哈哈。」Ivan細細聲咁講。

「好啦，我地坐低再慢慢講啦，入黎啦。」偉豪講。
呢度個feel十足十K房咁樣，沿住走廊有一間一間房仔可以入去。

一推門入到房，房入面有梳化，一張枱同一個螢光幕。

「偉豪呀，我想問頭先你同個老闆講d野咁奇怪嘅？」我對於佢地頭先嘅對話實在係諗極都唔明。

「係暗號呀。」阿詠成個人訓左梳化上面。

「吓，姐係好似特工果d暗號呀？」我追問。

「你都可以咁講啦，我地入黎果陣會報多一位，我地今日得五個人，但係我就講我地六位。」偉豪解釋。

「咁之後老闆同你講天氣好好，你又答佢咩打掃嘅？」海澄問。

「個老闆會求其問一個問題，無論佢講咩都好，我地都會答『我地需要打掃一下地方』，咁樣老闆就會知我地係邊個啦。」偉豪再解釋。

「好啦，睇下今日有咩委託先。」阿詠轉身趴係梳化上面，對住個mon篤篤下。
依加阿詠呢個pose真係好撚誘人，成個人趴係度gut起個pat，真係好想伸個頭落去望....

「搵到啦，一於接呢個啦。」阿詠突然間大叫，打斷左我嘅ff。

「睇過，咩任黎架？」偉豪伸個頭埋去望。
「呢個幾過癮呀，試下囉。」

「呢個委託係做咩架？」海澄都一齊伸埋去望。
「哦，果條後巷無啦啦有好多打架痕跡...」

「咁我地係咪過去啦？」Ivan細細聲咁問，但應該無人聽到。

「係咪就行啦！唔好等啦！」阿詠一講完就好興奮咁衝左出去。

「咁我地陣間要做咩架？」我一邊行一邊問。

偉豪突然之間停低：「好簡單，只要將D鬼殺曬就得。」

「...」我一時之間完全唔知點應佢好。

「好啦，我地行啦。」Ivan搭一搭我膊頭就繼續行。
「啱啱開始做呢D野係會有少少唔慣架啦，之後你慢慢就會無事架啦。」

「好啦，就係呢度...」阿詠一開口果下明明係好興奮，但講左幾個字之後，佢嚇到面到青埋咁講：「不...不如走啦...」
連做開降魔師嘅阿詠都會嚇到咁？我決定要上前睇下後巷入面係咩情況！
但我只係行到轉角口，仲未行到入後巷就已經feel到好強嘅邪氣，巷入面就好似有好多野係度咁...

呢一刻我只係感覺到一樣野：「我繼續向前行嘅話就會死」我已經無勇氣再向前行...

留名，好搞笑呀喂

「果然無黎錯地方...」偉豪一馬當先就行左入巷仔入面，然後係袋入面拎左兩個好似拳頭咁大嘅玻璃樽出黎。

係偉豪嘅帶領之下，我地全部人都跟係佢身後面慢慢咁行入後巷。

「呢度...好恐怖...我從來都無見過...」雖然聽落去覺得偉豪好似好冷靜咁，但我地心中都知偉豪其實無頂硬上。

我慢慢咁係偉豪身後面望出去，我只係見到一堆鬼...
無錯，係一堆鬼，從此之外我乜都見唔到。
果堆鬼堆曬係條後巷入面，連巷嘅另一面都見唔到，成條巷就比果堆鬼塞住曬。

咦，點解突然間隻手暖暖地嘅？
「唔洗驚，有大家係度呀嘛。」原來係海澄捉住左我隻手。

「好，同大家一齊解決佢！」我比左個五比海澄。

「呢度有咁多污糟野，就由我黎清除！」偉豪一聲仰天長嘯，然後就將手上嘅兩個玻璃樽向住果堆鬼掉過去。

個玻璃樽掂落堆鬼度就即刻爆開左，水花四濺。D水只係一𣊬間就變曬做黑色。

「係咪成功左㕸？」我一邊問，一邊探頭去望。

「唔好話成功...根本完全係一D用都無...」偉豪嘆氣。

「頭先果D係咪聖水黎架？」海澄問。

「無錯，係開左光嘅聖水，如果係平時嘅話，堆鬼應該已經死曬...」連偉豪開始都覺得淆。

「D鬼陏㕸！」阿詠指住堆鬼大叫。

果堆鬼慢慢咁向上升，慢慢咁伸延開去，最後變左做一個人型身體，係一個由一堆鬼痴埋一齊所組成嘅巨人。

「屌那星呀，仆街㕸今次。」偉豪一見到咁嘅情況，完完係嚇到想調頭走咁嘅款。

鬼巨人一步又一步咁向我地呢邊踏過黎...越黎越近...

「咩事呀！做乜撚野呀？」我大叫，我淨係覺得我地今次死撚緊。

「係百鬼夜行...」Ivan好冷靜咁講。
「阿詠，拎你塊鏡出黎照佢老母！」

阿詠一手就將掛係腰間嘅八咫鏡拎出黎，但佢無即時用塊鏡照果堆鬼，佢另轉頭問我地：「我都睇唔到佢老母係邊！點照呀？」

「屌你㕸，你再唔撚照我屌你老母添呀！」偉豪一手就推左阿詠去前面。

「我照！照你老母！」阿詠將塊鏡對住堆鬼，然後有一道光柱係鏡面射向百鬼夜行。
阿詠嘅八咫鏡有非常大嘅力量，就好似地圖炮一樣，只係過左幾秒，隻百鬼夜行就已經開始解體，D鬼一隻一隻咁係百鬼夜行身上跌落黎。

「就係依加！上呀！」偉豪一聲令下，我地全部人一齊向前衝，拎出自己嘅法器。
我拎把斷劍出黎，係𠝹落自己隻手之前，我停左一下，但最後我都係手起刀落，𠝹落手指上面滴血。

就同之前幾次一樣，劍上面所刻嘅符文發出血紅色嘅光，火焰不斷係劍上面湧出黎。就係呢個時候，大家都呆左咁望住我。

繼續唔好停

仲未有更新嘅?好緊張呀

lm

「點解會咁架...你...你係究竟咩人....」偉豪一見到我嘅修羅之火就呆左咁望住我。

「呢D好似叫修羅之火呀嘛？係咪呀？」我一邊揮劍一邊講。

「咁你又知唔知修羅其實係咩...」Ivan問。

「吓...我唔...唔知呀。」我另轉頭同Ivan講。

「其實修羅，係死神之一，而死神....睇住！」Ivan講到一半就突然衝左上前。
我再另轉面就已經見到堆鬼衝緊過緊我地呢邊，Ivan拎支毛筆出黎，係符上面畫左幾筆：「出黎㕸，玉藻前！」就係Ivan講完呢句嘅時候，道符就已經由一張紙，變成一條女，正確黎講，應該係九尾狐妖。

玉藻前隔空操控住兩把大劍，將一隻又一隻向住我地衝過黎嘅鬼豪不留情咁砍殺。
「好，我都要幫手！」講完之後我就拎住把劍衝左上前，用我嘅修羅之火同玉藻前一齊將眼前嘅鬼砍死。

見到我咁勇武，大家都一齊衝上黎將百鬼夜行分裂出黎嘅鬼降伏。就係呢個時候，有三隻鬼一齊係前面向住我撲埋黎。好衰唔衰係個咁緊急嘅關頭，我嘅火竟然差唔多燒盡，我用淨低嘅火光向前面一揮！

一隻，兩隻...只係砍中左兩隻鬼，我嘅火就啱啱好燒盡曬。最後果隻鬼撲左係我身上面，我成個訓左落地，心諗：「無啦，死撚緊啦，今次仆街啦！」

最後果隻我砍唔到嘅鬼係一個老婆婆嘅鬼魂，佢望住我對眼。呢一刻我好想反抗，因為我知道唔係佢死就係我亡，但係我驚到成個人震曬，D手腳就好似生左根係地下咁樣，陏都陏唔到，唔通呢D就係比鬼壓？

「你...」個老婆婆鬼魂對住我開口講。
「你有冇...見過...我個女...呀？」個老婆婆嘅鬼魂好慢咁同我講。
「我...好掛住...好想見到...佢...」原來，個老婆婆嘅鬼魂唔係百鬼夜行入面分裂出黎嘅鬼，佢只係想見下佢屋企人，對我地係無惡意嘅。

了解左之後我都開始放鬆左少少：「我無見過呀，一係你去第二度搵下啦。」
既然個老婆婆鬼魂都唔係百鬼夜行，換句話說，個老婆婆唔係我地要降伏嘅目標。

我都希望個婆婆可以見得番佢嘅屋企人，我就同佢講：「婆婆，快D走....」
「啊～」我句野都仲未講完個阿婆就突然發出一聲慘叫，係我面前嘅係一個拳頭，個拳頭穿過婆婆鬼魂嘅心口黎到我面前。

我望一望個拳頭，再望一望隻手套上面發光嘅魔法陣，呢個拳頭係偉豪嘅拳頭，而係我睇清楚一切嘅時候，個婆婆已經回歸塵土......

「點呀，阿洛無事呀嘛？」偉豪伸手想扶起我。

「點會無事呀！你殺左佢呀！佢都唔係百鬼夜行，都唔係我地嘅目標！佢係無辜架！」我一下拍開偉豪隻手，dup低頭咁講。

「做咩姐，我地降魔師係咁架啦，降魔伏妖係我地嘅責任黎架！無論點都好，鬼就係鬼，一隻都唔可以放過！人同鬼根本無可能共存架On9仔！」偉豪好惡咁同我講。

我望住偉豪，眼濕濕咁講：「個婆婆....個婆婆只係想搵佢屋企人咋...只係想望佢地一眼咋...點解咁都唔放過佢呀...點解...點解唔比佢見屋企人...點解...點解咁都要殺左佢呀....點解呀...」

偉豪聽完之後更加大聲咁講：「唔係我救你，你死撚左啦柒頭！你咪撚On9啦！你咁樣諗遲早累死你呀！我地唔好撚理佢啦，搞埋D手尾就番去交差！」

呢個時候，海澄、阿詠、Ivan都行左過黎我身邊。
海澄係第一個出聲：「唔好咁啦，我地明架，起身先啦阿洛。」海澄彎低身企左係我面前搭住我膊頭，我即刻攬住海澄。我地大家都無出聲，海澄就係度安撫我，希望我可以平復心情。

「依加無事架啦，阿洛，你嘅心意，個婆婆會明白架。」Ivan好溫柔咁同我講，而阿詠就企左係側邊望住我，無出聲。

「喂喂喂，我叫你地過黎執手尾番去呀！無撚事呀你地？Ivan，阿詠，連你兩個都同佢一齊癲？你地係咪痴撚線架？」偉豪依加簡直係非常之不滿。

大家都一齊望住偉豪無出到聲....

「得得得，我錯呀嘛！我唔啱呀嘛！好，我就乜撚野都唔柒做，睇你地之後點死！一個二個比鬼殺撚曬呀！」偉豪一講完之後就即刻轉身走人。

「阿洛，番去啦。」海澄慢慢咁扶起我。
最後大家都陪左我一齊番屋企。
「唔好諗咁多啦，食左佢之後就訓個覺好好休息下先啦。」Ivan遞左一粒朱古力比我。

「有咩事都好，我都會係你身邊架...」海澄望住我講。

「我...我先無擔心你呀，你快D碌入屋呀！」阿詠講嘅時候不斷咁避開我嘅視線。

「唔該曬你地呀，我會好好休息下先架啦。」講完之後我就番左入屋入面。
一入到房，就見到我同阿峰仲有Anson嘅合照，呢排focus太多係捉鬼方面，忽略左我兩個好朋友，仲要比佢地誤會我係重色輕友。
我都係時候要處理一下我地之間嘅關係啦.....

出文出得慢左sor

Pish

加油

摩牙

慢左唔緊要啦，最緊要你有足夠休息出得開心，咁我地先會有好嘅故事睇架嘛

多謝大家支持
見各位巴絲咁支持在下 小弟臨訓都打多篇比大家先訓

「喂，Anson呀？你同阿峰得唔得閒呀？不如我地食碗糖水傾下呀？」我打電話比Anson問佢。

「我問下阿峰先，你等一陣先。」Anson回道。
「阿峰話ok呀，我地打緊波呀，一陣係球場等好唔好呀？」

「好，咁一陣見。」講完之後我就收左線準備落樓。
臨出門口嘅時候我停左係門前面諗左一陣，拎唔拎埋把劍落去好呢？不過我諗都無咩野嘅，都係唔拎啦。於是我就咁就過左去球場搵佢地。

「喂，Anson,阿峰！」我同向住佢地揮手。

「點阿柒頭，日撚日撚住溝女啦你！」阿峰一野就搣落我Lin頭度。

「屌，我唔無係溝女呀。」我又伸手去搣阿峰Lin頭。

「喂，個女仔咁正你唔係同我地講你唔溝呀嘛？」Anson係我身邊搭住我膊頭。

「屌，海澄係正，我都...有D想溝佢嘅...」我避開同佢兩個嘅眼神接觸。

「一句講曬啦，做兵！」阿峰同Anson同一時間講出黎。

「唔撚係呀屌你地老母。」我打佢地屎忽。

「個個做兵，唔通個個都做兵咩？」阿峰兜去我後 面整左一野千年殺過我嘆。

「屌啦星，仆街仔！」我嘗試向阿峰還擊但係唔成功。

「今次到我啦！傻仔！」原來呢個係聲東擊西，Anson趁住呢個空檔又一下千年殺隊落我屎眼。

「你地兩條撚樣呀，東一個西一個，奴隸獸呀？」我追住Anson同阿峰個屎忽。
我地就係咁On99跑下跑下就去到糖水鋪。

「拿，今次就你請啦阿洛，罰你呢排掛住溝女唔理我地嘅！」Anson拍拍我膊頭。

「得啦屌。」我講完就拎起個餐牌睇下食咩好。

「等我叫曬最貴果d野食先！」阿峰對住個店員係咁叫野食。

「哇，你老尾叫曬D正野，我又要呀！」Anson聽到阿峰落單又爭住同個店員講。

「咁你要咩呀，細佬。」店員見我仲未落單就問下我。

「我...要最平果樣啦...」我用手遮住塊面講。
其實係搵佢兩個之前，我已經決定左要同佢地講出真相：「其實呢，我....」

「楊枝甘露邊個架？」就係我想講出口嘅時候店員將甜品放係枱面。

「正呀，多謝阿洛。」阿峰急不及待就拎起餐具大啖大啖咁食。

見佢地兩個食得咁開心，我都係等佢地食完再同佢地講。

「有人請嘅果然特別好食呀。」Anson食得津津有味。

「你兩條仆街就食得開心啦，我食多士咋屌。」我拎住舊厚多士對住佢兩條契弟舉中指。

「埋單唔該，多謝阿洛！」阿峰同Anson食完就起身走人，推左我去比錢。

比完錢出到去，我決定要同佢地講清楚：「Anson、阿峰，其實我呢排唔係去溝女，而係去捉鬼。」

「吓？咪玩啦阿洛，你痴左邊條根呀？」阿峰似乎唔信我講嘅野。

「阿洛你係咪講真架？」Anson行埋我面前講。

「屌，佢一定係呃鳩你架啦。」阿峰轉身就行左去。

「阿洛，你答我，係咪真架？我好想睇下呀！」我諗Anson真係對鬼好有興趣。

「Anson,唔係個個人都睇到架...」我搭一搭佢膊頭講。

「咁一係你帶我地去探靈呀！我真係好有興趣...我好想睇！」Anson好激動咁講。

「係囉，你帶我地去睇下咪信你囉。」阿峰聽到Anson咁講就另轉頭同我講。

「咁...我試下啦，但你地要應承我，有咩事發生嘅話，一定要即刻走，得唔得。」我好認真咁同佢兩個講。

「得啦，有咩事我地一定走得快過你呀！」阿峰講。

可能係因為自己覺得對佢地唔住，所以就算我唔係咁願意，但最後都帶左阿峰同Anson去探靈。

「咁不如去學校嘅舊校舍呀？我聽講果邊有好多傳說。」Anson提議。

「其實Anson你係咪對靈異呢方面好有興趣架？我見上次打邊爐你好似對我撞鬼嘅事好有興趣咁。」我問Anson。

「其實係架...但我見你地好似都唔太有興趣...所以一直都無同你地提起過。」Anson一邊R頭一邊講。

「怕咩呀，想講咪講囉，大家都識左咁多年啦。」阿峰搭住我地兩個嘅膊頭。

「好，既然大家都有興趣嘅話咁就出發啦！唔好曬時間啦。」於是我地三兄第就向住學校嘅荒廢舊校舍出發。

「學校嘅舊校舍係20年前停用嘅，聽聞果陣就係因為舊校舍有太多靈異事件，所以當時嘅校長就決定搬去我地依加嘅校舍。」我識左Anson咁耐都係依加先知原來佢對呢方面係咁有研究。

「屌，呢D傳說黎架姐，嚇我唔到嘅。」阿峰個口雖然咁講，但身體卻很誠實，平時總係行第一嘅佢今次就行係我同Anson嘅後面。

「我真係估唔到Anson你對靈異係咁有興趣架wor。」我同Anson講。

「其實我好耐之前就已經開始有睇D類似嘅野架啦，以前就咩都會睇下，神秘吵，都市傳說之類都有，不過近排主要都係睇鬼呢方面，所以我真係好想見識下。」Anson回道。

「喂，到未呀？呢度陰陰濕濕咁，好唔舒服呀屌。」阿峰四周圍望，非常不安。

「又要驚，又要黎，平時唔係好威嘅咩？」我串阿峰。

「屌，個個都有野驚架啦仆街！哇！做乜撚野呀？道門自己識開嘅？」阿峰驚到仆左街。

「我啱啱見到有人開門wor…」我指住門口嘅方向。

「屌，你呃鳩我咩，夜撚媽媽點撚解會有人呀？」阿峰睇黎好驚咁樣。

「唔係wor，我都見唔到有人wor…..」Anson都表示佢見唔到有人。

「咁可能我地已經見到鬼啦...」我同佢兩個講。

「咁...咁阿洛你捉撚左佢啦！」阿峰好驚咁講。

「得啦屌！」我摸摸褲袋：「仆街！我無撚帶到符呀...」

「屌，咁依家點撚樣呀？不如走啦，我驚到瀨屎啦！」阿峰已經轉身想走人。

「但Anson好想睇wor….咁不如我地陪阿峰走先啦好無呀Anson？」我另轉面同Anson講。

咦......我另轉面，但見唔到Anson已經唔見左。

「喂，Anson?你去左邊呀？」我大叫。

「Anson…唔見左嘅？」阿峰開始由不安變成擔心。

「咁啦，我地依加搵番Anson之後就一齊走啦，好唔好。」我好凝重咁同阿峰講。

「嗯，好啦。」阿峰都明白依加情況嚴重。

我細細力推開道門出去望一望：「阿峰，行啦，呢度無鬼呀。」

「係咪真係無野架...」阿峰跟係我身後面戰戰兢兢咁行出黎。

「行啦，生人唔生膽。」我一手就捉住阿峰同我一齊行。

「喂，前面好似有D聲wor。」阿峰係我耳仔邊細細聲講。

「係，我都聽到，我地過去睇下啦。」我地慢慢咁向著發出聲音嘅方向行過去。

「D聲係呢間房入面傳出黎架，等我睇下入面有D咩先。」我伸個頭係門口度偷望。

「如果有鬼咁點算好呀？」阿峰淆曬底咁問我。

「屌，就算有鬼你都睇唔到架啦，怕乜春呀？」我同阿峰講。

「你睇下入面先啦，我好驚呀！」阿峰推我入去睇，但佢大力得滯推到我仆左入門口入面。

「仆街！」我唔覺得叫左出聲。
房入面嘅兩隻鬼亦都發現左我地兩個。
「走啊！」我捉住阿峰一齊跑走。

「點呀，Anson係唔係入面呀？」阿峰一邊跑一邊問。

「我見唔到呀，我淨係見到兩隻鬼咋！」我同阿峰兩個搏命咁跑。

「咁Anson點呀？我地唔可以掉低佢架！」阿峰講。

「等我打低果兩隻鬼啦。」我停低無再跑，轉身面對兩隻鬼嘅追擊。

「佢...佢地係邊呀？我乜都見唔到呀！」阿峰四圍咁望。

「佢地係我前面呀。你留係度唔好陏，我好快搞掂！」講完之後我就咬開自己咬手，用血係手上面畫左句符文，咁樣即係就算劍同符唔係我身邊都可以對抗邪靈。

眼前兩個邪靈嘅打扮完全唔似係呢個時代嘅人，而係民初時代嘅服裝，我諗佢地一定已經死左好多年。佢地對眼係黑色嘅，身上亦都有對烈嘅邪氣不斷散發。

我先發制人向住兩隻鬼衝過去，對住其中一隻鬼出拳攻擊。一拳好應咁打左落去，而佢亦都飛開成尺咁遠。我轉刻轉身攻擊另一隻鬼，我將隻鬼按住係牆上面，一拳又一拳咁打落去。

正當我差唔多可以了結隻鬼嘅時表示，我嘅拳頭停低左落黎，我諗：「留係咪真係要殺左佢地呢...如果我就咁離開又得唔得呢...」正當我諗緊嘅時候，另一隻鬼就係我身後面捉住我。
「屌呀！」比隻鬼捉住嘅我陏都陏唔到，只有係原地不斷爭扎。

「阿洛！發生咩事呀？你係度做緊咩呀？」阿峰完全睇唔到依加係咩情況。

「我比隻鬼捉住左呀！阿峰，你唔好理我啦，快D走呀！」我向阿峰果邊大叫。

「我...我唔可以掉低你架！」阿峰雖然驚到腳都震埋，但佢仍然好想幫我。

「 你走呀！你留低都無用架！你咁同送死無分別架！走啦！」我用盡所有氣力向阿峰咆哮。

「阿洛...我...咁...我對唔住你同Anson呀！」阿峰向著離開嘅方向一步、一步咁跑走。

「要搞就搞我啦！我都預左你地攞我命架啦！」既然我已經比鬼捉住左，我都唔耆望平安離開，我只係希望爭取更多時間比阿峰逃走。

無錯，偉豪講得啱，係我太天真，人同鬼係兩個世界嘅野...無可能和平共存...我依加真係因為我嘅天真諗法而即將無命...

「你係咪同佢一伙架？」係我合埋眼準備受死嘅時候，我聽到一把非常低沉嘅聲音。

我抬頭一望，係我面前嘅，竟然係Anson!

而Anson就係比一副白骨捉住左。

「你...你係邊個...」我問。

「我？哈，你根本唔需要知，因為你即將就會死。」白骨拎出一把刀，再將Anson掉落地上面。

「你究竟想點呀！點解你要捉我地呀？」我好大聲咁問。

「我想你兩個死呀，因為你地阻住左我嘅計劃！」白骨一邊舉刀一邊講。

屌，死撚緊啦，佢一定係要揮刀砍死我啦。我靜靜咁合埋眼，準備好受死。因為我知道，我地已經無可能走得甩。

支持樓主加速

樓主快啲

多謝支持
晏D繼續出
遲D會整埋紙言 等大家番睇果陣可以輕鬆D

好睇喎

等緊你啲文

「啊！」一聲慘叫聲傳到我嘅耳邊。
我慢慢打開眼睇，我見到Anson隻左手已經唔再係佢身上。

「阿洛...我終於都睇到啦...多謝你...」Anson用好微弱嘅聲線同我講。

「Anson!你點樣呀？我要唔會比你死架！骨頭人！放開我呀！去死啦你！」我用盡全身上下所有氣力去爭扎，只可惜都仲係唔成功。

「阿洛，識到你咁好嘅朋友，我此生都無憾啦...」Anson按住左手嘅傷口講。

Anson係呢一刻都開左眼，佢依加可以睇到另一個世界嘅非人之物，我相信呢個係Anson嘅願望，佢終於都有咁嘅機會。只可惜，係呢個情況，我地兩個都唔會有命離開呢度...

「我唔會殺你住，我要你親眼睇住我慢慢咁殺死你嘅好朋友。」白骨托起我個頭同我講。

「屌你呀！你個仆街！我殺撚死你！屌你老母！」我比頭先更加用力爭扎。

「你即管浪費氣力啦，我係你就留番啖氣好好咁望下自己個好朋友啦！」白骨講完之後又一刀砍左Anson隻腳。

「啊！我無事，阿洛你唔洗擔心我架！」Anson又一聲慘叫，Anson每叫一下，就好似有十萬支針插落我個心度咁。
係我，係我累死Anson，如果我有帶把劍出黎咪無事囉，如果我好好咁睇住佢咪無事囉，如果我唔係降魔師咁咪無事囉.....

依加我心裏面非常自責，我覺得依加搞成咁完完全全係我自己一手做成。

「我唔會放過你架！我要殺左你呀！」我個口雖然係咁講，但心裡面都知道我地凶多吉少。

「殺我？哈，係仲講得出口呀？」白骨又一刀砍埋Anson另一隻腳出黎。

Anson嘅傷口不斷咁流血，因為失血太多嘅關係，Anson已經面無血色。Anson已經無力再發出慘叫聲...

「Anson!」我對住眼前嘅景象含淚呼叫。
「我對你唔住...我係個降魔師...但連我嘅好朋友都救唔到...」

Anson已經再無任何氣力去回應。

「睇黎你個好朋友都差唔多要上路啦，就等佢死左之後做我嘅手下啦！」白骨望住已經差唔多斷魂嘅Anson講。

「死後嘅手下？你...究竟係乜野...」我都開始覺得頭暈、四肢無力。

「我？哈，我係一個操縱死人嘅死靈術士！」白骨講完之後就手起刀落，而Anson亦都身首異處....

降魔師篇已完
下集開始係死靈術士篇

紙言已經整理左農曆七月篇同埋降魔師篇
希望大家可以睇得方面D
之後嘅文亦都會係紙言更新

打錯字 自 sor

「Anson!」我彈起身大叫。

「阿洛，你醒啦？你無事呀嘛？」我聽到海澄把聲。
我再望下四周圍嘅環境，發現我訓左係接委托嘅隱世cafe入面。

「海澄？點解我會係度嘅？Anson呢？Anson佢點呀？」我好肉緊咁捉佢海澄膊頭問佢。

「阿峰話比我地知你係舊校舍果邊比鬼捉住左，我地去到嘅時候就淨係見到你訓左係地下，乜Anson都係果度咩？」海澄向我解釋。

「Anson...Anson佢比副白骨殺死左...」我諗番起頭先嘅場面真係極度自責，淚如泉湧...

「阿洛，你冷靜D先...果度點解會有副白骨嘅？係咩黎架？」海澄嘗試安撫我嘅情緒。

「副白骨話自己係死靈術士，又話我地擾亂左佢嘅計劃。」我不斷咁叫自己冷靜，慢慢諗番起頭先所發生嘅事。

「死靈術士？咁就大獲啦...」突然之間傳黎一把男仔聲，我望一望，原來講野果個係Ivan，而阿詠就企左係Ivan身邊。

「點解大家都係度嘅？」我訓係度問。

「係海澄叫埋我地黎嘅，萬一發生咩事都會安心D。」阿詠講。

「咁點解Ivan你一聽到死靈術士就話咁大獲呀？」我又再問。

「係囉，其實我都唔太清楚係咩黎。」連海澄都無聽過死靈術士。

「其實死靈術士就即係有能力操縱死者，簡單D講，如果Anson真係比佢殺左嘅話，咁Anson就會成為佢嘅士兵，就好似捉住你嘅果兩隻鬼咁。」Ivan解釋。

「咁係咪即係話我仲有機會見番Anson呀？」我嘅身體都開始恢復，我坐左起身。

「嗯......但你唔會想見到佢...」Ivan dup低頭，另埋一邊講。

「點解呀？佢係我嘅好朋友黎架！我想見番佢呀！」一諗到有機會再次見番Anson我就好激動。

「人死左之後，靈魂同肉體會分開，比死靈術士操縱嘅Anson…只係一個無靈魂嘅軀體，同扯線公仔根本無分別...」阿詠見Ivan講唔出口，於是就幫佢講呢番話。

「扯...扯線公仔...咁我有無辦法可以救番佢...」我心入面好清楚，係我累死Anson，我好想可以盡力去救番佢。

「無辦法...一旦比死靈術士操控住，肉身就會永遠咁跟隨施術者，直至肉體被毀滅或者施術者比人殺。」Ivan搖搖頭咁講。

「咁就等我去做啦，Anson嘅死係我一手造成，所以好應該由我黎執手尾。」我起身諗住去搵番個死靈術士。

「你諗住去邊呀，阿洛。」Ivan阻止左我。

「我要去令Anson解脫同埋幫佢報仇！」我推開Ivan隻手。

「可唔可以唔好依加去呀？」海澄捉住左我隻手。

我慢慢另轉身，面對海澄。

「你唔好去啦...如果今次連你都死埋咁點算呀！」海澄眼角泛起淚光咁望住我。

「海澄...」睇黎海澄真係好擔心我，而佢都講得無錯，我地依加應該做好準備先，而唔係無腦就咁一味靠衝。

「好啦，咁依加嘅plan係點樣呀？」Ivan問我地。

「我諗住幫Anson報仇，令佢可以好好安息...我記得啦！個死靈術士仲話我地打亂左佢嘅計劃，我覺得一定唔係D咩好野，我想要查清楚。」我同大家講。

「計劃？佢會有咩計劃呀？」睇黎阿詠都想幫手。

「我都唔知，我唯一知道嘅就係佢有個計劃，而我地就打斷左佢嘅計劃。」講真我同大家一樣真係乜都唔知。

「咁我地一於就著手調查一下死靈術士先，我地去舊校舍果邊搵下，睇下有冇咩線索咁啦。」Ivan提議。

「好，一於咁話。」我第一個讚成Ivan。

「我地都無問題。」阿詠，海澄都決定跟隨Ivan。

「咁我地不如同歐陽sir講呀？話唔定佢會幫到我地架。」我突然間靈機一觸。

「嗯，阿洛你都講得啱，咁阿詠你幫我去通知歐陽sir，阿洛同海澄就跟我去舊校舍啦。」Ivan發號施令。

於是我地一行人就係Ivan嘅帶領之下開始調查死靈術士事件。

琴日番工太攰偷懶無出到文
要大家等咁耐

我地番到去Anson遇害嘅地方，Ivan就問我：「阿洛你地果陣時除左個死靈術士同埋佢兩個手下之外仲有冇見到其他野呀？」

「無呀，我見到嘅野都話曬比你地知啦。」我好努力咁記番起當時嘅情況，但都係無咩發現。

「我諗個死靈術士嘅據點本來係舊校舍，而比你地發現左之後佢一定會轉據點，我地睇下附近有咩線索先啦。」Ivan係符上面畫左幾筆，再將幾道符拋落地下，D符就變成一隻一隻嘅小樹精。

「靠你地幫手周圍睇下啦。」Ivan對住班小樹精講。
「知道！知道！」班小樹精分散走開去唔同嘅樓層搵線索。

「頭先果D係咩黎架？」海澄問Ivan。

「哦，頭先果D係小樹精黎架，佢地好聽話，細細粒行動迅速，搵佢地做探子就最適合啦。」Ivan將符同筆收番好。

「咁我地都周圍睇下先，十五分鐘之後係番呢度等啦。」我同海澄一齊行，而Ivan就自己去左另一邊。

「阿洛...Anson嘅事你唔好咁自責啦...」海澄行到一半捉住我衫袖停低同我講。

「海澄，如果我實力再強D就唔會咁，如果我無猶豫，直接殺左隻鬼，咁Anson就唔會死。」我雖然仲未接受到Anson嘅死，但我嘅心境就非常之平靜。

「偉豪講得啱，鬼係唔應該放過。如果我好似偉豪咁，Anson可能就唔洗死。」呢一刻我突然諗起果陣時偉豪同我講嘅野。

「阿洛，所有野都話唔埋架，鬼嘅好壞唔係絕對架。」海澄講。

「算啦，已經唔重要啦，依加最重要係搵番個死靈術士同埋破壞佢嘅計劃。」我同海澄繼續向前行。

「咁阿洛你知唔知佢嘅計劃係乜野呀？」海澄問。

「我都唔知...不過我肯定唔會係好野。」對於佢嘅計劃我的確係一無所知。

「阿洛！呢個課室入面好似有D野呀！」海澄拉住我，指住個課室入面同我講。

我好小心咁打開課室嘅門，慢慢伸個頭入去睇。
地下上面有好多嘅廢紙，而紙上面都寫滿左密麻麻嘅字。當然，我同海澄都睇唔明，因為呢D根本就唔係人類嘅文字。

「屌，搵到都無用啦，根本都無可能睇得明。」我將手上嘅筆記紙揸埋一舊隨手掉左。

「喂呀，阿洛你唔好咁樣啦。咦！呢張係咩黎架？」海澄想行過去執番個紙球，但好似有新嘅發現。

「等我睇過，呢張咪係呢一區嘅地圖囉。」呢一張地圖同我地平時用開嘅好唔同，所有嘅街道、大廈都係清楚標明，就只有橫橫直直嘅線條同四方形。

「咁呢張地圖有咩意思呀？佢上面嘅記號又係咩黎架？」海澄指住地圖上面其中一條街問。

「呢個咪係橫街隔離嘅後巷囉。」我指出地圖上面有記號嘅地方。
「等等先，呢度咪我地捉百鬼夜行果度？」我靈機一觸諗番起。

「係wor，咁唔通隻百鬼夜行就係個死靈術士整嘅？佢一定係想係呢區搞破壞！ 」海澄望住我講。

「我都唔敢肯定，但呢個一定係重要線索之一，我地要拎番去比Ivan睇。」我同海澄帶埋份地圖番去預定地點果度同Ivan會合。

「點呀，你地有咩發現呀。」Ivan一見到我地就即刻問。

「我地搵到份地圖，上指標記嘅位置就係我地上次發現百鬼夜行嘅後巷。」我指住個記號比Ivan睇。

「我都搵到另一份地圖，地圖嘅記號係後山山腳嘅廢棄空地，我地可以過去睇下有冇其他線索。」Ivan拎住另一份地圖同我地講。

呢個時候小樹精都番黎啦，而其中一隻樹精拎住左一個玻璃樽。

Ivan接住個玻璃樽講：「辛苦曬你地啦。」之後班小樹精就變成一點點光就好似螢火蟲咁樣散開。

「呢個樽，唔通係...」Ivan對住個玻璃樽就好似發現新大陸一樣。

「個樽有咩特別呀？」海澄係唔同角度咁樣睇個樽。

「你拎上手就知架啦。」Ivan將個樽交比海澄。

「呀！」海澄接到個樽之後過左幾秒就尖叫，再將個樽拋開。

我身飛埋去一手接住左個樽：「哇，海澄你差D整爛個樽......」我句野都未講完，就已經有一種極度唔舒服嘅感覺，就好似有無數嘅鬼魂同一時間依附左係我身上咁樣，我好明白點解海澄會一手就掉開個樽。

「呢個樽，容納左差唔多一百隻鬼魂係入面。」Ivan講。

「咁姐係話，百鬼夜行嘅事肯定同死靈術士有關！」海澄講。

Ivan拎番個玻璃樽再講：「無錯，我地等埋阿詠同歐陽sir就一齊出發去地圖上面有記號嘅地方啦。」

推

加速

好緊張呀!加油

正皮支持
個故幾合我口味 期待樓主出文

正喎，已正評留名

「點呀？依加有咩發現呀？」歐陽sir一邊衝過黎一邊講。

「你地黎啦？我地搵到張地圖，既然依加齊人咁就出發啦。」Ivan帶住我地去地圖上標記嘅地點。

我地係行動嘅途中向歐陽sir解釋事件嘅來龍去脈。
「阿洛，唔係你嘅錯黎架，無人想發生呢件事，唔好怪自己啦。」歐陽sir了解完事件之後同講。

「我無野架啦，依加最重要係搵番個死靈術士出黎阻止佢繼續計劃。」我抬起頭同歐陽sir講。

我地話咁快就黎到我地嘅目的地。

「同上次一樣，呢度有好多好亂好雜嘅邪氣，睇黎我地無估錯。」Ivan講。

「你地行後少少，呢度交比我。」歐陽sir一馬當先。

「又係百鬼夜行呀？咁姐係上次果隻都係個死靈術士整出黎架啦。」海澄指住百鬼夜行講。

「等我黎啦，係咪好似上次咁呀？」阿詠將佢塊八咫鏡拎出黎。

「收番埋佢啦，我要捉到個死靈術士。」歐陽sir一講完就衝左出去。

「歐陽sir!」我睇到都覺得擔心。

「唔洗擔心歐陽sir架啦，佢一個勁過我地咁多個夾埋呀。」Ivan搭住我膊頭。

歐陽sir拎左把大鐮刀出黎，輕輕一躍就已經跳到上半空，同百鬼夜行平排嘅水平。

「好啦，你係咪係呢度呀？」歐陽sir把鐮刀一揮，百鬼夜行嘅身軀轉眼間就已經比歐陽sir砍開幾份。

「好快...好強嘅力量...我根本就睇都睇唔切...」見識到歐陽sir嘅功力，令到我當堂目定口呆。

「個死靈術士一定係附近！搵佢出黎！」歐陽sir指示我地。

於是我地分成兩組人，我同海澄，阿詠同Ivan，分別就去搵死靈術士嘅下落。

「海澄，你有無辦法可以搵佢出黎呀？」我問海澄。

「我無呀，唯有周圍行慢慢搵啦。」

既然我地無D快速嘅方法就只係可以逐條街咁行。

「Ivan佢就好啦，有得用樹精幫手，如果我地都有咁就好啦。」啱啱開始無幾耐我就已經唔想再搵。

「唔好咁啦阿洛，我地唔係要幫Anson報仇架咩？」海澄拉住我行。

「係，講係咁講，但就算比我地搵到佢，我地又夠唔夠佢打呀？」我停低腳步。

「我地有歐陽sir呀嘛，佢咁勁一定夠打嘅。」海澄向住我踏前兩步。

「如果真係比我地搵到個死靈術士，你覺得我地比人殺左先，定係我地同歐陽sir講先呀？」我問海澄，希望海澄可以好好諗下依加嘅情況。

「阿洛，你後面呀！」海澄急速向後退再拉開我。

「咩事呀，咩黎架？」我被海澄突如其來嘅行動嚇親。
「點解...會係你嘅？」我另轉頭一望，見到Anson向住我呢邊行緊過黎。

「你點呀？你有冇事呀？對唔住呀，你唔好怪我啦。」一見番Anson我就慢慢咁行過去佢身邊。

「阿洛！唔好呀！佢唔係Anson黎架！」海澄對住我大叫。

「收聲呀！Anson佢番左黎啦，佢番黎搵我架！」我對住海澄喝佢。

「阿洛，你唔好咁啦...」海澄面對住呢個情況完全唔知點好，佢成個人跪左係地下度。

海澄好清楚我地眼前嘅只係Anson嘅肉體，只係個扯線公仔，Anson嘅靈魂已經唔再係度。

「Anson…」我見Anosn向住我嘅方向遞高雙手，我都向住佢遞高手諗住同佢擁抱。

Anson對手隨即同身體分開，向住海澄果邊飛過去。

「啊...」Anson對手捉實左海澄條頸。

「海澄！」我向住海澄果邊想跑過去救佢。

「你係咪又要掉低我一個呀？」Anson出聲。

「我...我...唔係呀...我...」Anson咁樣一講我就停左係度。

「咁你唔好過去啦，留係我身邊好唔好呀？」Anson講。

「我...」我未開始講就已經比Anson捉住。

「過黎啦！」Anson對腳飛左出黎，將我按住係地下上面。

「Anson…點解呀。」我勉強都出都聲。

「Anson死左啦，傻仔。」Anson個頭飛落黎望住我講。
「你再試多次啦，睇住身邊嘅人死而又救唔到佢。」

「你咁樣做有咩意思呀！」我係地上面叫。

「呢個係你阻撓我地嘅懲罰。」Anson講。

「究竟你地有咩計劃呀？」我睜大隻眼問。

「你唔需要知，你淨係需要知你個朋友就黎死就得啦。」Anson繼續用果把無靈魂嘅聲講。

「無咁易！」歐陽sir從天而降，一揮刀砍斷左Anson對手。

「咩話...點解你會...」Anson一見到歐陽sir就即刻好驚。

歐陽sir再次舉起鐮刀，將壓住我嘅腳都砍斷。
「好啦，阿洛，佢係你朋友嘅身體，應該由你黎了結佢。」歐陽sir同我講。

「我明白啦...」我拎起斷劍，將血滴落劍上面，熊熊烈火不斷湧出。

「Anson,安息啦。」我用火焰將Anson嘅身體燒成灰燼。

「你殺左我都無用，主人已經走甩左啦。」Anson嘅身體係變成灰之後用最後嘅時間講。

「竟然係聲東擊西，引開我地？可惡呀，今次都捉住唔到。原來個死靈術士睇穿曬我地嘅行動。」我好唔服氣咁講。

「唔緊要啦，咪下次再捉過佢囉，最重要係你兩個都無事。」歐陽sir扶起海澄。

「係...我下次一定會捉住佢架！」我向歐陽sir保證。

「呢D下次再講啦，我地番去先啦，阿洛你都休息下啦，你身心都好攰架啦，再係咁落去你會頭過唔住架。」歐陽sir帶住我同海澄番去隱世cafe休息。

「咁Ivan同阿詠呢？佢兩個去左邊呀？」我依加先醒起佢兩個應該去左另一邊搵死靈術士。

「佢兩個我比左其他野佢地做呀，係唔洗擔心佢地啦，放心休息啦阿洛。」歐陽sir安置左我同海澄係隱世cafe入面休息之後就離開左。

今次寫得好長喎。樓主加油呀！

推爆

「海澄...有冇方法可以加強我嘅靈力呀？我都想可以好似歐陽sir咁勁呀。」我問海澄。

「依加嘅你啱啱先得到靈力咋，好似歐陽sir咁勁起碼學番三五七年先啦。」海澄挨住我膊頭講。

「咁我點先可以變強呀？你教我呀。」我真係好渴望可以變得更強，有能力去保護對自己重要嘅人。

「呢樣我真係答你唔到wor…不如你問歐陽sir佢地呀，其實我都唔係識咁多，同左佢地一齊行動之後我先知道原來呢個世界係咁大。」海澄講。

「咁海澄你知唔知咩係死神呀，之後我聽Ivan講我係死神，姐係咩意思呀？」我突然間諗番起Ivan講嘅野。

「其實死神係講緊修羅，而唔係你。」海澄望住我講。

「咁佢地又話我係死神嘅？」我理解唔到佢地講嘅野。

「咁係因為修羅嘅靈魂就係你身體入面。」海澄向我解釋。

「修羅係我身體入面？咁姐係點呀？」我再問海澄。

「到遲D你就明架啦，唔講住啦，我攰啦，想訓一陣。」海澄講完之後就挨住係我嘅膊頭度訓著左。

「乜你兩個訓到成隻死豬咁架，我地就係出面咁辛苦！」我同海澄都比人嘈醒左。

「你地番黎啦？頭先你地去左邊呀？」海澄問大家。

「我地去左追死靈術士，我地查到佢嘅計劃係咩啦。」Ivan講。

「唉你地慢慢講啦，我番去訓先啦，拜拜。」歐陽sir講完就開門走左，好似比人抽乾曬能量咁樣。

「咁死靈術士嘅計劃係咩呀？佢究竟想點呀？」我好激動咁問，因為我好想知道點解佢要殺死Anson。

「佢想整鬼王。」阿詠插嘴。

「鬼王？咩係鬼王呀？」我同海澄都唔明白。

「你地有冇聽過練蠱呀？姐係將一堆毒蟲放埋一齊，死淨果隻就係最勁嘅蟲。」Ivan問。

「我知呀，係巫術所用嘅蠱毒。」海澄答。

「無錯，鬼王都係差唔多道理，死靈術士將一堆邪靈放埋一齊，想練出最強嘅邪靈。而我地所見到嘅百鬼夜行，就係死靈術士練鬼王嘅步驟。」Ivan繼續解釋。

「咁...咁點解佢要殺Anson呀？」我又再一次諗番起Anson比死靈術士殺死嘅場面。

「我地唔知...可能係覺得我地阻礙左佢...」Ivan估。

「我唔會放過佢架...佢殺死我嘅好朋友，我要親手了結番佢！」我越講越激動，一諗起Anson嘅死我就想即刻衝出去報仇。

「阿洛你冷靜D先啦。」海澄捉住我隻手再講：「你咁樣出去都無用架，你搵到佢咩？比你搵到佢你又夠佢打咩？」

我dup低頭無出到聲，因為我自己都心知答案係點樣。

「Ivan,我要變強，你可唔可以教我呀？」我抬起頭望住Ivan。

「好，我可以教你，但你要應承我，一定要同我地一齊行動，得唔得。」Ivan表示願意教我。

「我都可以幫手嘅，如果有地方我幫得上嘅話。」阿詠都願意幫我變強。

「阿洛，你要加油呀，要變得更強先可以幫Anson報仇架。」海澄都鼓勵我。

「好啦，我明白啦，我唔會令你地失望架！」我好有信心，為左Anson，我一定會成長。
於是我，Ivan，阿詠，同海澄四個人就展開特訓。

呢排有少少亡 出文慢左
多謝大家嘅支持 有你地留嘅名 我就有動力繼續寫落去

留個名先
有少少意見想講下
成個故幾好睇嘅
但覺得想講嘅野有少少太流於表面
好多時用對話就交待左啲情節
如果多啲描寫角色嘅行為、心理
可能會再好睇啲

利申唔識寫故 不喜請無視

多謝巴打嘅意見先
之後會試下加多少少

你講得好岩呀!如果可以寫多少少關於內心嘅情節讀者就會多左幻想空間同代入感會強啲架. Anyway樓主加油

「阿洛，首先你要了解多D自己嘅靈力先。」Ivan開始同我講解。

「我嘅靈力？咪修羅之火囉，滴血落劍就有火噴出黎啦。」我拎住把劍同Ivan講。

「你嘅劍只係一個媒介，你嘅血入面有靈力，斷劍只係將你血入面嘅靈力釋放出黎。」Ivan指住我把劍講。

「咁咪係囉，我就係用佢黎砍妖除魔架嘛。」我回應。

「阿洛，你咁諗就錯啦，你嘅劍只係限制左你嘅能力。」Ivan開始分析我嘅靈力。
「當劍上面D血嘅靈力用盡之時，劍上嘅修羅之火都會隨之而熄滅。」

「係呀係呀，成日用用下D火都會自己熄左架，我又要滴多次血先用得番架。」我非常認同Ivan所講嘅野。

「無錯，如果係危急關頭嘅時候，你就會因為咁而死。」Ivan好認真咁講。

「咁我唔用把劍，我可以點用我嘅靈力呀？」我問。

「無錯，呢樣就係你要學嘅野，唔使用劍都可以釋放靈力。」阿詠都開始講解。

「吓？唔係要有法器先用到靈力架咩？」聽到佢地咁講我先知唔知法器都可以用到靈力。

「係呀，你有冇睇過歐陽sir把鐮刀呀？就係用靈力整出黎架啦。」阿詠答我。

「唔怪之得啦，我仲係度諗緊歐陽sir係邊度拎把鐮刀出黎呀。」海澄答嘴。

「一般人都會覺得法器係用黎釋放靈力嘅道具，但實情係啱啱調番轉，真正嘅法器係釋放靈力而形成嘅武器。」Ivan將靈力集中係手上面，然後靈力凝聚成為一支筆。
「就好似咁樣，呢樣就係我嘅法器啦。」

「咁我阿爺又比把斷劍比我嘅？」我再次舉起斷劍。

「你呀爺係想用呢把劍令你可以好好咁諗清楚。」海澄講。

「吓？姐係點呀？」我聽唔明海澄所講嘅野。

「你每一次用把劍嘅時候，都要用自己嘅血。佢一定係希望你諗清楚先出手。」海澄同我解釋番。

「唔止咁，把劍有好強嘅力量，一定唔止咁簡單。」Ivan講。

「把劍之後先算啦，依加要令阿洛你唔洗用劍先係最重要。」阿詠係我手上面拎走左把劍。

「好啦，我地開始啦，阿洛、海澄。」Ivan指示我地。
「首先你要感受一下自己身體入面嘅靈力流動。」

「吓？咁抽象，姐係點呀？」我聽唔明Ivan所講嘅野。

「阿洛呀，你當係感受一下自己嘅血係身體入面流動啦。」海澄解釋。

「咁我試下先啦。」我擺定個架式，開始「感受」靈力。

過左幾分鐘之後，我開始feel到身體入面好似真係有一股能量係度流動。我諗呢D就係Ivan所講嘅「感受靈力」。

「Ivan,我feel到啦，下一步要點樣呀？」我hold住個架式問Ivan。

「跟住你就試下將靈力凝聚係手上面，如果你成功嘅話，咁就可以釋放你真正嘅法器啦。但係呢一步唔會好似頭先咁易架，你地慢慢試下啦。」Ivan指導我地。

「我地晏D番黎搵你地啦，睇黎你地都有排試架啦。」阿詠一邊笑我地一邊講。

就係咁，我同海澄兩個人就係度慢慢捉摸用靈力嘅感覺。

pish

無錯，就咁聽落去好似好容易咁，但我只係feel到D靈力係我個身入面走黎走去咁，根本就捉唔住。
此刻我終於都明白咩係講就易，做就無能為力。

「海澄，你feel唔feel到點做呀？」我問。

海澄佢非常專注咁去觸摸果種感覺，所以無留意到我同佢講野。見到海澄咁專心，我都費事騷擾佢，我就無再繼續同佢講落去。

雖然我好努力咁嘗試將靈力凝聚嘅感覺，但我同海澄兩個人一齊試多差唔多兩個鐘都仲係未有任何結果。

「海澄，依加時間都好夜啦，不如我地番去先啦，聽日先繼續練好無呀？」我拍一拍海澄問佢。

「好啦，我都覺得攰啦。」海澄終於都肯停落黎。

我同海澄兩個人並肩行出隱世cafe，慢慢咁行番屋企。

好耐都無試過同海澄兩個人一齊咁輕鬆咁行啦。
「海澄，我送你番去呀。」我對住海澄好順口咁就講左出黎，但講完先至覺得唔好意思。
其實我咁大個都未試過單獨同女仔係街上面一齊行，當然我都未試過送女仔番屋企。

但海澄好似覺得無乜野，佢同番我講：「好呀，咁夜我自己一個番去都有D唔放心呀，辛苦你啦。」

「唔辛苦，我地住係附近咋嘛。」我估唔到海澄唔介意我送佢番去。

明明啱啱識海澄嘅時候我都試過同海澄兩個人單獨咁樣行，果陣對住海澄嘅時候我一D事都無，但我依加個心跳得越黎越快，同時又好介意海澄會點樣諗我⋯⋯
唔通我係中意左海澄⋯⋯唔會嘅，一定係我諗多左姐。

我不斷咁同自己講：無野嘅、無野嘅、無野嘅⋯⋯
我一望到海澄就淨係覺得海澄佢好可愛⋯⋯

「阿洛，你做咩呀？」海澄打斷左我內心嘅思慮。

「無呀，我無野呀，我會有咩野姐？哈哈哈，海澄你睇下我幾精神，我點會有事呀？」我嘗試掩飾我心裡面嘅不安，我真係好驚比海澄知道左我心入面所諗嘅野。

「阿洛，我知啦。」聽到海澄咁講我後尾枕忽然有一股涼意，唔通已經比佢發現左？

「Err，唔係你諗咁架⋯⋯我⋯⋯」我不斷諗藉口想同海澄解釋，但我呢一刻真係啞口無言。

海澄慢慢咁伸個頭過黎靠近我，再將隻手放係我額頭上面講：「阿洛你唔舒服呀嘛，你睇下你塊面幾紅呀，摸落去又咁熱wor。」

緊係熱啦大佬，海澄靠到咁近，我個心完全係光速咁跳，成個人都覺得越黎越熱。
我差D就自己爆響口比海澄知道我嘅心意，好彩原來海澄只係覺得我唔舒服。

「係呀，呢幾日發生左好多事，我可能攰得滯所以有D唔舒服。」既然海澄誤會左我係唔舒服，咁我就將計就計用唔舒服黎蒙混過關。

依加嘅我真係feel到好強烈嘅暖流係我身體入面流動，我已經分唔到係對住海澄嘅緊張定係靈力嘅流動。呢一種感覺真係比頭先所感受嘅強烈好幾倍，話唔定我依加可能會釋放到靈力去召喚靈裝。

就係我小鹿亂撞嘅時候，前面突然之間有野衝緊埋黎，但係我反應到嘅時候就已經太遲。佢係一隻拎住武士刀嘅鬼，額頭上面有一道符貼住。只係一𣊬間佢已經衝到黎我同海澄面前，出手極快，突進、再拔刀只係𣊬息之間所發生嘅事。係我反應到嘅時候佢已經準備揮刀。

「走呀！海澄！」除左大聲咁講出呢四個字之外，我已經無其他野可以做到...

放學返到屋企都未更新，好期待

多謝咁多位巴絲支持先
啱啱開sem好多野準備
應承大家今晚一定出到文

係呢一個非常時刻，我不自覺咁樣合埋左雙眼，因為我所面對嘅野實在太過衝擊嘅關係，隔左幾秒之後我先至有番意識。我慢慢咁打開雙眼，我拎住一把劍擋住眼前嘅鬼武士。

劍上面刻住一D我睇唔明嘅符文，唔通呢一把劍就係我嘅靈裝？

「海澄，你走先啦，由我黎對付佢。」我放開海澄隻手，轉身獨自一人面對鬼武士。

「阿洛⋯⋯你得唔得架⋯⋯你唔好死呀⋯⋯」海澄慢慢一步一步咁倒後，依加嘅海澄完全係一個不知所措嘅狀態。

「你走先啦，海澄。我一定唔會死係度架！」我重新擺好架式，準備同鬼武士決一死戰。

正當我想揮劍嘅時候，我聲到心入面有一把聲同我講野：「阿洛，你咁樣唔得架，要夠狠先可以打敗佢。」然後我個身體就自己開始陏，唔受我嘅控制。

「咩事呀，點解會咁架？」我自己同自己講。

「我就係你身體入面嘅修羅，等我幫你對付佢啦。」我踏後一步，避開左鬼武士嘅砍擊。
然後向前一個弓步再向住鬼武士嘅腰部一劍捅落去。

「得左啦！」我好興奮咁叫出黎，但似乎我開心得太早，只係捅中左一下對鬼武士應該做唔到咩傷害。
因為頭先我向住鬼武士捅埋去，所以我同佢之間嘅距離非常之接近。鬼武士趁住呢個機會舉高雙手，將武士刀指向地下，打算一刀插死我。我諗住抆劍同佢拉開距離，但因為打劍插得太深嘅關係，我並無辦法再劍由鬼武士嘅身入面抆番出黎。

「修羅！點算呀？」我係心中默念。
然後我嘅身體又再一次不由自主咁行動。我放開左把劍再向側邊一閃，再一次避開鬼武士嘅攻擊。雖然成功避開左，但係我就無左把劍，把劍依然插住係鬼武士嘅身上。

「唔洗怕，阿洛，睇住啦。」我向住把劍啪左一下手指，把劍就即刻化為火焰，將四周圍嘅一切都焚毀，而鬼武士嘅身體亦都比火焰燒得一乾二淨。

「係咪完左啦⋯⋯」我面對住眼前嘅景像都嚇到呆左咁企左係度。
我已經再聽唔到修羅把聲，修羅⋯⋯我有好多野想知，好多野想問你⋯⋯

「阿洛⋯⋯」我一聽就知係海澄把聲。

「海澄？我叫你走先架⋯⋯點解你⋯⋯」我轉身向住海澄行過去。

「阿洛，你咁勁，我知道你可以保護到我架。」海澄講。

「唔係⋯⋯勁嘅唔係我，係修羅，係佢控制我嘅身體打敗⋯⋯」我忽然之間覺得全身都無曬力，成個人都覺得好攰，差D就直接跌落地下，好彩海澄係我嘅身邊，我挨左係佢嘅身上。

「阿洛！阿洛！你做咩呀？你唔好嚇我呀！」海澄一邊講一邊拍我。

「我⋯⋯我攰啦。」講完之後我就合埋左眼。

留名追帖 好好睇 加油

留名

LM

我打番開對眼果陣見到好熟悉嘅天花板，我成個人彈起身，我發現原來自己係訓左係屋企張床上面。我諗番起頭先嘅事，因為修羅嘅力量實在太過強，同鬼武士打完之後因為用得太多能量所以身體支持唔住而暈低左。

海澄呢？佢去左邊呀，係唔係海澄送我番屋企架？我睇下隻錶，原來已經到左第二日嘅十點幾，亦姐係話我已經遲到左三粒鐘。屌啦，雖然心入面仲有好多嘅疑問，但係我都要趕番學校。於是我即刻衝出屋企狗衝番學校。

我衝到番去嘅時候啱啱好趕得切上歐陽Sir嘅堂，我見到海澄趴左係枱上面訓教，平時海澄係絕對唔會係上堂果陣訓教，咁睇黎佢真係好攰啦。

落堂之後，歐陽Sir行左埋黎我身邊同我講：「阿洛，你無咩事呀嘛？你同海澄都好似好攰咁wor。係咪琴日發生左D咩事呀？」

我慢慢咁抬起頭望住歐陽sir，之後就我同歐陽sir講番琴日所發生嘅事。

歐陽sir聽完之後神色好凝重咁講：「咁睇黎死靈術士真係諗住對付我地，我地都要盡快鏟除佢⋯⋯如果唔係之後就會好麻煩。」歐陽sir講完之後就好無精神咁行出房室門口。

「歐陽sir！」我彈起身衝出課室追上歐陽sir嘅步伐。

「阿洛？做咩呀？」歐陽sir另轉身問我。

「err⋯⋯無咩野嘅，我想問下偉豪佢點樣呀？果日之後就無再見過佢啦wor。」我問。

「哦，偉豪佢退左學啦，我都唔知佢依加點樣啦⋯⋯」歐陽sir一邊R頭一邊講。

「係呀⋯⋯咁無野啦。」

自從Anson死左之後，阿峰就一直都無曬精神咁。睇黎Anson嘅離去對於阿峰有好大嘅影響。
我行過去阿峰嘅身邊，搭住阿峰嘅膊頭。

「阿洛⋯⋯係咪我地累死Anson架⋯⋯」阿峰平時講野非常之有中氣，但依加嘅阿峰講野就好似無氣咁樣。

「唔好咁啦⋯⋯阿峰。」我都唔知可以講D咩去安慰佢。
講真，Anson嘅死我都有責任，我連自己嘅好朋友就保護唔到...
今日我同阿峰雖然兩個人一齊食飯，但我地一句野都無講過。因為唔需要講出聲，我地都知對方諗緊咩，我地大家都要時間將Anson嘅事沉澱一下。

放學之後我同海澄去左雜物房果度搵埋阿詠同Ivan一齊商量對付死靈術士嘅對策。

「你兩個咁耐架，我地等左好耐啦。」阿詠腳unun咁係度講。

「你地唔好聽佢講呀，其實我地都係啱啱到架咋。你地坐低先啦。」Ivan笑笑口咁同我地講。

「Ivan，咁我地依加有D咩計劃呀？」我同海澄一齊擺好書包。

「我地依加已經識穿左死靈術士嘅陰謀，如果我地唔阻止佢，而佢又成功練到鬼王嘅話，唔單止我地實死無生，佢放鬼王出去嘅會有好多人死⋯⋯」Ivan好沉重咁講。

「咁我地可以點樣阻止佢呀？」海澄問。

「我地已經搵到死靈術士係邊啦。」阿詠拎左幅地圖出黎。

「點解你地會搵到嘅？」明明我地之前一直都搵唔到死靈術士係邊，我唔明點解佢地會搵到。

「咪又係靠我嘅幫手囉，有D妖怪係可以幫我地搵到邊度有邪靈，我地搵到一個地方有好多邪靈聚集，所以我估佢應該係果度召喚百鬼夜行。而且今次有好多邪靈嘅反應，我諗果度應該係佢嘅基地。」Ivan解釋。

「咁仲等咩呀？出發啦！我地去死靈術士嘅基地討伐佢啦！」歐陽sir打開雜物房嘅門對住大家講。

多謝大家支持
之後會盡量加速

樓主加油！雖然我都知岩岩開學有好多野忙

多謝你成日都留名
在下依家都係天地堂中間同夜晚先有時間寫文

加油 lihkg Gordon Ramsay

樓主呢

輕輕一推

好好睇

「歐陽sir你同我地一齊去呀？」Ivan完全無諗過會見到歐陽sir。

「無錯，如果淨係得你地幾個嘅話一定唔夠打，話唔定大家都會比個死靈術士殺死。」歐陽Sir回應Ivan。

「歐陽Sir咁好打，咁我地一定贏啦，洗乜怕佢呀？」一知道歐陽Sir會幫我地手我成個人都放心曬。

阿詠聽到我咁講就行去我側邊打左我一拳：「唔好咁老定，果度話曬都係人地基地，有好多野你都估唔到架。我唔想你累死大家。」

阿詠呢一拳都出得幾重，過左一陣之後我都仲覺得個肚赤赤痛。我同番阿詠講：「知啦，我會睇住架啦。」

阿詠無答我，只係拎野轉身就出左去。

「阿洛你無事呀嘛？」海澄行埋我行邊問候我。

「我無事，行啦。」我拉住海澄跟上番大家嘅腳步。

我地一行人只有五個人，歐陽sir,Ivan，阿詠，海澄同埋我。而敵人嘅數量、強弱根本無從得知，所以我地今次嘅行動可以話係非常冒險。

「阿洛呀，知唔知點解阿詠會咁緊張叫你唔好輕敵呀？」Ivan放慢腳步行埋我同海澄身邊。

「之前係咪發生過咩事呀？」海澄問Ivan。

「你講得無錯，之前我地有次行動嘅時候，有一個同伴佢因爲輕視敵人嘅能力而死左。」Ivan一邊點頭一邊講。

「唔怪得阿詠會咁樣啦....」我諗番起頭先所講嘅野。

「所以你地唔好擺係心入面啦，阿詠都係緊張你地唔想你地有咩事姐。」Ivan拍一拍我膊頭。

「喂，你地行快D啦。」歐陽sir另轉身對住我地大叫。

「得啦，我地會追上黎架啦。」我回應番歐陽sir。

「我地差唔多到啦，你地準備好未呀？」Ivan問。

「我地準備好啦！」我同海澄一齊答。

我地黎到一座廢棄工廠，呢度就係死靈術士嘅基地。
未入去都已經感覺到入面有好強嘅邪氣，淨係企係門口就已經成身都好唔舒服。

「好啦，我地入去啦！」歐陽sir一聲令下，我地就開始向死靈術士嘅基地進攻。

sorry for late

終於有文睇

歐陽sirv就係死靈

踏入敵人基地嘅一刻，就已經有一股又一股嘅邪氣不斷向住我地咁湧過黎。呢一刻係我人生第一次真真正正感受到咩叫做邪惡。面對住咁強嘅邪氣，我無能力再繼續向前行，如果有得比我揀我一定會係即刻調頭走。

「小心！」Ivan大叫。

前面有一隻好似四五個人加埋咁高嘅怪物，隻野全身唔同位置都有骷髏頭痴住係度。佢拎住一把好大把嘅彎刀，而佢把大刀嘅長度就已經相等於兩個人嘅高度，淨係把武器都已經大過我個人。

雖然隻怪物嘅身形係非常之龐大，但佢嘅速度亦都出奇地快，速度同體形可以話係完全唔合比例。

就係頭先果一刻，隻巨人就係天花板上面跳落黎諗住突襲我地。好彩Ivan係我地入去之前就已經準備左一個防護罩，如果無左Ivan，我地可能已經死左。

「竟然一入門口就已經有獨眼巨人守住，睇怕敵人嘅戰力都好強下...」歐陽sir面對住獨眼巨人嘅突擊都流左一額冷汗。

「我地要好好咁制定戰略先可以打贏佢。阿洛同我一齊上去做前鋒，海澄負責限制住佢嘅行動，阿詠就係後排睇準機會做輸出，Ivan就專注做防守。」歐陽sir指示我地。

大家都好快就拎出自己嘅法器準備好戰鬥，但偏偏就係呢個時候我召喚唔到我嘅靈裝。

「唔得呀！我用唔到靈裝呀！」我同大家講。

「好，阿洛你唔好急，慢慢黎，Ivan你專注幫阿洛防守，我自己應付得到！」歐陽sir一馬當先，拎住把大鐮刀獨力同獨眼巨人抗衡，而Ivan就消除左歐陽sir嘅防護罩，將靈力全力灌注係我身上嘅防護罩上面。

歐陽sir嘅強大之處就係佢嘅速度，但面對住巨人嘅大刀，歐陽sir嘅速度完全比敵人嘅力量壓制住，根本就無辦法發揮出應有嘅實力。

而海澄就用佢嘅雷電去限制巨人嘅行動，從而去減低獨眼巨人每一下砍擊嘅力量。就係靠海澄嘅輔助，歐陽sir先至可以招架得住獨眼巨人咁強大嘅力量。

「修羅、修羅、修羅！你做乜仲唔出黎呀！」我心入面好心急咁講。
望住大家都咁努力去戰鬥，但我就因為召喚唔到靈裝而企埋一邊，仲要分薄左大家嘅防禦，我真係覺得好對唔住咁多位。

「係時候啦！阿詠出招啦！」歐陽sir指揮阿詠。

「接招啦！」阿詠將八咫鏡對準獨眼巨人個頭，然後一束大光柱就向住獨眼巨人射埋去。

獨眼巨人一見到阿詠出招就即刻將把刀掉低再避開阿詠嘅炮擊。雖然阿詠呢一炮打唔中巨人個頭，但都打中左佢個膊頭，成功打斷左佢拎刀果隻手。

「係咪成功左啦？」見到獨眼巨人受到重創，睇黎之後都好容易就可以收拾佢。

「睇定D先，依加只係打斷左佢一隻手，唔知佢仲有冇收埋左咩秘密武器。」歐陽sir拉埋我一齊暫時向後退，係安全嘅位置觀察獨眼巨人嘅行動。

歐陽sir果然無講錯，係我地退後左之後，獨眼巨人嘅右手即刻就發生突變，手臂上嘅肌肉比起原本嘅形勢粗壯幾倍，而指尖亦都生出左成個人咁長嘅利爪。

獨眼巨人用手上嘅利爪將自己嘅肚皮撕開，收埋係佢肚入面嘅係一大堆骷髏骨，而佢身上一個個嘅骷髏頭就係佢體內嘅骷髏骨個頭。
獨眼巨人個肚皮入面嘅骷髏骨不出幾秒就已經一隻一隻咁爬出黎，每一隻都拎住一把刀向住我地衝埋黎，好快就包圍住我地。

我地依家所面對嘅唔止淨係得獨眼巨人，仲有數以百計嘅骷髏軍團。

今日會繼續加速

用左2個鐘追曬成個故啦，好正！！

每日返學前都會睇下有無更新,樓主加油啊!

返緊工冇野做等出故！！！

我地依加係完全比敵人嘅骷髏軍團包圍住，而獨眼巨人又步步進逼。我地頭先靠住歐陽sir同海澄嘅實力都仲叫做勉強招架得住，可以用阿詠嘅炮擊去擊倒巨人，但依加仲有骷髏軍團嘅威脅，局勢可以話係完全扭轉。

「點算呀？我地係咪會就咁死係度架？」眼前所面對嘅形勢實在係太過險峻，我不禁將心入面嘅驚慌表露出黎。

「大家冷靜D! Ivan解除防禦，召喚妖精出黎幫手。我同阿詠繼續專注制衡獨眼巨人，海澄協助Ivan對付骷髏軍團。阿洛你唔好急，再試下運用你嘅靈力。」即使我地面對住咁大嘅威脅，歐陽Sir依然臉不改容，好冷靜咁指示大家去唔同崗位。

雖然Ivan好盡力咁召喚幫手，就算我地有Ivan嘅妖精作為同伴，但數量上面依舊仲係敵人方面佔優。海澄不斷咁用電擊去大範圍咁攻擊骼髏軍團，海澄咁啱有一下打歪炮，而Ivan嘅妖精又係另一邊作戰緊。有幾隻骼髏兵就趁住海澄失誤嘅空檔突入左我地嘅安全範圍，海澄亦都因為呢次失誤而身陷險境。有三隻骷髏兵拎起把刀向海澄砍埋去，有兩隻砍空左，有一隻就砍傷左海澄隻手。

「海澄！」我即刻狗衝過去海澄果邊。
「死啦你班仆街！」我一把火就燒到果三隻骷髏兵變成灰燼。

「阿洛，次次都要我幫你嘅？」係我心入面聽到修羅把聲同我講。

「修羅，乜你咁遲先出黎架！」我心中默念。

「阿洛，要怪就怪你自己唔夠能力，係你無能力去保護其他人。」修羅答我。

「咁有左你嘅力量我咪可以去戰鬥囉！」我同修羅爭論。

「我唔可以成世都係你身邊架，你要靠自己變強先可以保護到大家。」修羅向我解釋。

「阿洛，小心！」Ivan大叫。

因為海澄隻手比骷髏兵砍傷左，所以暫時都戰鬥唔到，靠Ivan一個人又頂唔住咁多嘅骷髏兵。就係呢個空缺時間令到骷髏兵又再次成功突入，而佢地就係衝住我而黎嘅。

憑住修羅嘅力量，要解決呢D卒仔就唔係問題，但眼前嘅骷髏軍團數量實在係太多，殺極都仲有，根本就沒完沒了。
我地呢邊係度對抗骷髏軍團，而歐陽sir果邊就招架住獨眼巨人嘅攻擊，依加嘅情況完全係一個膠著狀態，我地做緊嘅野只係削弱緊我地嘅體力，一D進展都無。

「咁落去就打極都唔完架啦，我地要諗辦法突破呀！」我對住大家大叫。

「我一個人頂住先！阿詠，你準備清曬D骷髏兵佢！」歐陽sir散發出更加強烈嘅靈力，有一股黑色嘅氣將歐陽sir同佢把鐮刀包圍住。

主角好勇啊

果一段黑色嘅氣變左做歐陽sir身上嘅鎧甲，而歐陽sir把鐮刀亦都變得更加大把，更加鋒利。
歐陽sir有左呢副鎧甲之後就好似爆左seed咁樣，一刀又一刀，毫不留情咁向住獨眼巨人砍埋去。局勢由頭先阿詠同歐陽sir兩個人合力先勉強招架到獨眼巨人嘅攻擊，扭轉成為歐陽sir獨自一人就已經可以輕鬆壓制住獨眼巨人。

就係我驚嘆緊歐陽sir嘅戰鬥力果陣，阿詠已經準備好出絕招。阿詠將塊八咫鏡掉到半空之中，然後用另一塊八咫鏡射向半空，上面果塊八咫鏡隨即就爆開做好多碎片。阿詠向住上面嘅碎鏡不斷咁射，炮擊就係碎鏡之間不斷反射，變成光雨咁樣從天而降，只係一剎那就將骷髏骨團全滅。

「好啦，我地依加全力攻擊獨眼巨人！」Ivan指揮我地。

面對住歐陽sir凌厲嘅攻勢，獨眼巨人可以話係無還擊之力。於是我地集中火力,打算一口氣攻破獨眼巨人。
Ivan嘅妖精全部都衝到獨眼巨人嘅腳下夾攻佢，阿詠同海澄就係後面輔助我同歐陽sir。

有鎧甲附身嘅歐陽sir可以話係速度同力量兼備，出手乾淨利落，每一刀砍落巨人嘅身上都留低重重嘅傷痕，甚至一刀就能夠割開巨人龐大嘅身驅。
歐陽sir不斷咁展現刀法，而我都唔執輸，有修羅嘅力量，我可以自由操縱呢一種來自地獄嘅火焰。我將火焰集中係雙拳上面，利用手上嘅火焰將獨眼巨人嘅焚毀。
經過大家齊心合力，終於都將獨眼巨人呢個咁難搞嘅守門人擊敗。

「睇下有咩人黎左？乜咁熱鬧呀？」有一把女人聲係上方傳落黎。

係廢棄工廠嘅上層，有幾隻鬼企左係上面，而其中一個就係我地嘅目標—死靈術士。佢係殺死Anson嘅仇人，即使佢化左灰我都認得佢...

死靈術士嘅身邊仲有兩隻鬼，其中一隻係女鬼，係佢嘅身邊有好多條蛇對住我地虎視眈眈，佢就係頭先講野果隻女鬼。
而另一隻係一個無頭嘅騎士，手上面拎住一把黑色嘅長槍，相比起身邊嘅女鬼，呢個無頭騎士就顯得非常沉默。

「我嘅實驗體1號竟然會比人打敗？哈，又係你地班人呀？呢兩個係我最強嘅作品，就等佢兩個黎招呼你地啦。同我上！殺左佢地！」死靈術士一聲令下，佢身邊嘅兩個鬼將軍就一躍而下，準備同我地決一死戰。

「大家...打低佢兩個，再打低埋上面果排骨，就係我地贏啦.....要堅持.......」歐陽sir連句野都未講完就暈左係地下上面，身上嘅鎧甲亦都消失左，得番我四個面對眼前更強嘅敵人。

唔好停。推！

睇緊架我，加速加速

加油 好搞鬼

我都有追架！ 加油啊

仲等緊

「你地幾個竟然可以打低我地嘅1號，都幾好野呀。」蛇女發出幾下冷笑聲，無頭騎士就繼續保持沉默。

「你地要小人D…佢地兩個所散發嘅邪氣可以話同啱先嘅獨眼巨人無得比。」連Ivan都覺得非常之不安。

「唔洗怕wor，放馬過黎啦，最多我讓你地出手先啦，哈。」蛇女非常睇唔起我地，仍然係不斷咁冷笑，而佢身邊嘅蛇妖亦都表現出相當嘅敵意。

阿詠睇唔過眼蛇女嘅態度，所以好快就出手攻擊，阿詠將全身嘅靈力都集中係呢一擊上面，就連企係佢身邊嘅我地都企唔穩，比八咫鏡炮擊時候嘅衝擊波彈埋一邊。係阿詠憤怒嘅炮轟之下，成座工廠頃刻就變成頹垣敗瓦。

即使阿詠將所有靈力都集中係呢一擊上面，但係兩個鬼將軍依然毫髮無損。蛇女利用身邊嘅蛇妖將擊向佢地嘅魔力全部都吞噬，所以唔單利傷害唔到佢，仲令敵人嘅魔力更加飽滿。

「竟然有吸收魔力嘅能力？呢隻蛇女唔簡單，好難應付...」Ivan喃喃自語。

「咁我地要點樣對付佢呀？」我問。

「因為佢可以將攻擊佢嘅魔力都吸收曬，所以我地要靠體術先可以傷害到佢。不過最擅長體術嘅歐陽sir已經暈低左，依加唯有靠阿洛你...」阿詠解釋。

「但似乎佢身邊嘅無頭騎士都係擅長體術...」海澄發現左最大嘅問題。因為當我上身突擊蛇女嘅時候，佢身邊嘅無頭騎士亦都會上前掩護蛇女，所以我地可以話係無從入手。

「點呀？係咪無曬辦法啦？咁就到我地出手啦wor?上啦無點騎士！」蛇女又再一次挑釁我地，無頭騎士一言不發就拎起長槍向住我地突進。佢嘅速度比起歐陽sir更快，力量亦比歐陽sir更強，相信連歐陽sir都無辦法抵擋得住無頭騎士嘅攻勢，憑住Ivan嘅防護罩我地先好勉強咁擋到呢一下攻擊。

「無辦法啦...我地打唔贏架...」Ivan放完防護罩之後嘅靈力亦都所淨無幾，佢召喚出黎嘅小妖精亦都全部消失曬。

我再一次拎起火劍，同無頭騎士決一高下。我打算先發制人，用電光石火嘅速度向前突進再做一下假動作先至砍落無頭騎士身上，但無頭騎士輕而易舉就避開左。我食住個勢補多一劍，然後再用火拳諗住燒佢老母。

當然唔洗講都知，無頭騎士就好似唔洗用腦咁樣都避得開我嘅combo，仲一手就捉住左我嘅火拳，徒手就壓制住我嘅修羅之火。

就係呢個過招嘅途中，我發現自己忽然間訓左係地下，然後我個肚就感覺到劇痛，而口中亦都嘔左一啖血出黎。無頭騎士用疾風迅雷嘅速度向我出拳，快到係我訓左地先load到頭先嘅事。

無啦...佢兩個咁勁，我地真係無可能打得贏...
正當我差唔多暈低，有一把聲同我講。
「比D爭扎！」修羅係我心入面大叫一聲。
然後就有一股非常溫暖嘅感覺由心而發，個身就好似比一團火包住咁樣。

「阿洛...點解你...」Ivan目定口呆咁望住我講。

「做咩呀？」我望下自己個身，發現自己竟然同歐陽sir一樣，成身都係鎧甲，而且我嘅火亦都由血紅色變做藍色。

「點解阿洛可以好似歐陽sir咁嘅？」海澄見到都好驚訝。

「唔同...歐陽sir果種係靈力鎧化，而阿洛呢種係神格。簡單D講，就係阿洛變左做神，姐係修羅。」聽住Ivan講野，我發現Ivan嘅體力都所淨無幾。

「阿洛，借你個身比我一陣。」修羅同我講完之後，我個身就好似唔再係屬於自己嘅咁樣，個身會自己陏。

「阿洛，我將自己嘅位置同你調轉左，你依加所感受嘅，就係我平日所感受嘅野。」修羅解釋。

「夠啦八婆，係時候都我地啦wor?」修羅挑釁番蛇女，而我地亦都開始反擊。

終於出文鳥
今個sem實在係太chur 搞到好耐先出到文
多謝你地keep住追我篇文
我會試下搵多D時間寫文
依加進度仲未去到一半 後面嘅故事仲好睇
希望大家可以一直睇埋落去

加速加速

如果個日嘅文打完可唔可以寫句係咁多呀唔該

快啲出快啲出！！！

我都估到樓主好忙,因為我都係,下年要考DSE鳥 所以樓主都要加油啊!我會繼續支持架

下次出文會加番 但應該要sem break 先會一日幾篇

數量唔緊要，好嘢係要等嘅，質量先係緊要
加句嘢等大家知道今日冇唔洗等

DSE要加油呀你 最緊要揀D自己真心中意嘅科

多謝支持先
黎緊希望可以2日一篇
遲下mid term季節可能會減速

加油加油

「點解...修羅竟然會係呢度？」蛇女見到修羅就即刻淆曬底，連一直沉著嘅無頭騎士都退後幾步。

「點呀？你地邊個出招先呀？兩個一齊上都得架wor。」修羅將把劍掉埋一邊，打算徒手應戰。
面對住修羅接二接三嘅挑釁，蛇女終於都沉唔住氣，向住修羅衝埋去。

「白痴。」修羅一手就捉住蛇女身邊嘅蛇妖，一隻、一隻咁扯出黎，再一把火將佢地燒乾燒淨。無頭騎士眼見局勢不利，即刻上前掩護蛇女，無頭騎士利用長槍向住修羅步步進擊。對於無頭騎士嘅突擊，修羅顯得非常警覺而同佢保持距離。

自古以黎唔知點解蛇女嘅絕招都係可以石化人地，當然呢隻都唔例外啦。蛇女就趁住修羅閃避無頭騎士攻擊嘅一刻使出看家本領，佢身邊嘅蛇妖亦都有幫手施法，蛇女嘅口中、眼中都發出耀眼嘅光芒，正面面對住蛇女嘅法術，當然一定中招啦。我感覺到對腳開始慢慢咁痺，然到成隻腳都陏唔到，慢慢咁樣連個身都唔陏得，最後就連睇同聽都做唔到。

我嘅眼前就只有一片漆黑，無聲、無色、無味，係一個乜野都感覺唔到嘅世界，但係我心入面嘅靈魂就可以隨意係我嘅內心世界周圍走。
「阿洛、阿洛、阿洛！」有一把聲不斷咁叫我，但係我周圍都見唔到有其他人係度。

「我係修羅呀，阿洛，依加得你先可以救到大家。」修羅同我講。

「吓？點幫呀？唔係連你都比蛇女石化左咩？」我問。

「所以就要靠你啦，聽住啦，你要附身落蛇女度。」修羅提出一個可以打救大家嘅方法。

「點上佢身呀？我邊度做到架？」雖然呢個方法係有效，但我對自己完全無信心。

「阿洛，你得架，因為你依加係控制緊你嘅靈魂呀，走出呢個身體，再走入蛇女個身啦！」修羅一講完之後，我就突然間番番出去現實世界。明明我地比人石化左架，點解會陏到嘅？

我再望下周圍，想睇下大家有冇事。咦...我明明見到自己比人石化左企左係度，但點解我又會陏到...唔通我走出左自己個身體？

為左大家可以打贏，我決定一於少理，心口掛個勇字就即刻撲埋去蛇女個身體入面，進入左蛇女嘅內心世界。
「等我黎對付你啦，八婆！」我對住蛇女嘅靈魂大叫。

「點解會咁架...你係點做到架...你快D走呀！走呀！」蛇女一邊跑一邊叫。
我就一於食住個勢，窮追不捨，捉到佢我就打佢老母！
好快，蛇女嘅靈魂就比我捉到，而我亦都狠狠咁打左佢一身。呢個時候，蛇女靈魂嘅力量比我弱，所以蛇女嘅身體控制權就落左係我度。

上一刻，蛇女仲同Ivan係度交手緊，而我就一野回馬槍對住無頭騎士整左一野石化光比佢嘆下。
「大家，上呀！打爆舊石佢！」我對住Ivan，海澄，阿詠講。而大家亦都好似明白曬所有事咁樣上前攻擊已經石化左嘅無頭騎士。

當無頭騎士被打敗嘅一刻，我就同大家講：「黎啦，隊我啦，殺左我啦，我走得切架！」
雖然我口講出黎係無乜野，但心入面就好明白，如果我走遲一步，我好大機會會死係呢度...

係蛇女死前嘅一刻，我就啱啱好係佢個身入面走番出黎，而我自己身體嘅石化亦都解除左，我可以番番入自己嘅身體入面。

一番到自己個身我成個人都覺得勁攰，而大家亦都圍埋黎睇下我有冇事。
「阿洛，你有冇事呀？你振作D呀，唔好死呀！」海澄好緊張咁推我個身。

我慢慢咁打開眼望住海澄：「我無事呀，只係覺得好攰姐...你地快D去打低埋個死靈術士先啦。」

「嗯...阿洛你要等我地呀，我地好快番黎架啦！你忍多陣呀。」海澄係我耳邊講，之後大家就上前追擊死靈術士。

當下，死靈術士嘅手下全部都死曬，得番佢自己一副白骨，點睇都係我地有大優勢。無曬手下嘅死靈術士，就好似一隻無牙嘅獅子咁樣，對我地完全無威脅。大家亦都只係好似平時捉鬼咁樣就輕鬆收服左佢，而呢一帶有機會比鬼王侵襲嘅威脅亦都消失，我地嘅任務總算係完成左。

一切過後，歐陽sir慢慢爬起身問大家：「依加情況點樣呀？仲有幾多敵人呀？」

「無啦，所有敵人都比我地打低曬啦，我地番去休息啦，聽日大家都可以齊齊整整咁上堂啦。」Ivan同歐陽sir講，亦都同大家講。

最後，大家嘅身影亦都係瓦礫之中慢慢消失，番番去各自嘅地方好好休息，係日頭嘅時候做番一個學生。

今日出住咁多先
死靈術士篇完滿結束
之後會到下一個chapter 鬼學生篇

屌歐陽sir愈睇愈似奸人

final boss

仲一路痴住班學生索料

明明歐陽sir咁好人

正皮先 幾好睇

得閒幫歐陽sir辯護，不如快啲出文，用情節黎辯護啦屌

推推推

多謝你呀^^我打算入Social Science讀Psychology. 如果真係入到都應該會幾chur下 . Anyway一齊加油啦!不過其實出得慢少少唔緊要,因為成日心思思想睇,但係又未有先會更加珍惜架嘛^_^

到左第二日嘅朝早，大家就好似平時咁，番學，唔交功課，等食飯，上堂玩手機，就好似琴日咩事都無發生過咁樣。日頭，同夜晚好似兩個唔關事嘅世界咁樣，明明大家琴晚都係工廠入面苦戰左咁耐，而大家今日日頭竟然同平時一樣。

大家都過住同琴日一樣嘅生活，而阿峰亦都同唔例外。對於Anson嘅死，阿峰仲係耿耿於懷。我行埋去佢身邊，搭住阿峰嘅膊頭，阿峰就好灰咁望上黎講：「阿洛？做咩事呀？」

阿峰連講野都好無精神，好無力氣，同之前講野大大聲嘅阿峰完全相反。
「阿峰...我地幫Anson報左仇啦...」連我自己講呢句說話嘅時候都無釋懷嘅感覺，我地大家都明白，就算報左仇都好，阿峰都一樣係唔會再番黎我地身邊。

「係咩...咁咪幾好囉...」阿峰好敷衍咁答，然後我同佢就一直dead air，直到有人拍我膊頭。

我另轉頭一望，原來係海澄搵我。
「海澄？做咩呀？」我問。

「歐陽sir叫我地放學一齊去雜物房果度呀，唔知咩事呢。」海澄答。」

「咁好啦，放學之後我同佢一齊過去吖。」

「嗯，好啦咁放學見啦。」約好左放學一齊過去之後海澄就轉身離開，番去自己班房，而我就另番過黎繼續同阿峰講野。

當我另番過黎，阿峰居然唔係趴係枱面，而係坐直對住我。明明頭先阿峰仲係一個頹廢樣咁趴係枱面度，做咩佢無啦啦又會彈起身呢？
「喂阿峰，你頭先唔係仲好頹架咩？」我問。

「係架，但我對你同海澄好有興趣wor。」阿峰好賤咁笑。

「咩呀⋯我同海澄有D咩呀？」我扮無野咁望住阿峰，面不改容咁講。

「咪扮啦屌，你夠膽講你唔中意人地？」阿峰一野拍落我膊頭。

「唉，算啦⋯⋯海澄又靚，性格又好，幾時輪到我呀⋯⋯」既然都比阿峰識穿左，我就將D野攤曬出黎同佢講。

「唔好咁講wor，阿洛你呢排成日都同人地一齊，係人都睇到你地有D野啦。」阿峰向住我果邊坐埋左少少。

「認真咩？但我只係同海澄一齊捉鬼咋wor⋯⋯都唔算得上係D咩姐⋯⋯」我同阿峰講，但聽到阿峰咁樣講，我心入面又有少少暗爽。

「咁你知唔知人地Status係咩呀？我等緊你餐飯架。」阿峰好似真係好想呃出pool飯。

講起上黎我又好似真係唔知海澄嘅status係咩，「我都唔知呀⋯⋯」阿峰講完我先醒起呢個問題。

「哇屌，你連人地status都唔知呀？你都得架啦，不過呢，我就估佢係A0啦。你問下人地先啦，如果人地唔係A嘅話呢個topic都唔洗繼續啦。」阿峰講。

諗諗下，其實阿峰都講得無錯，唔知人地status又點樣追人地呢？聽完阿峰嘅意見，我決定要搵機會問下海澄status係咩先得。

雖然我一心決定要問status，但點樣問先好呢？我又無理由突然間問海澄status架⋯⋯呢個問題真係好值得深究。但⋯⋯如果問完知道左海澄係O嘅話咁我又點好呢？呀，好煩呀！
就係咁，我一直比呢幾個問題困擾住，直到放學我都仲係度不斷諗、不斷諗。

「阿洛！」係我後面有人好大聲叫我個名，我嚇到成個人都彈起。
我另轉頭一望，原來係海澄叫我。

「海澄？做咩呀⋯⋯」我呢一下就好似做左虧心事咁嘅感覺，覺得海澄會睇到我諗緊乜野咁樣。

「你係度發咩吽逗呀，我叫左你幾次都唔應我嘅？」海澄行到我面前對住我講。

「無...無呀...無咩野呀？吖！係咪要搵歐陽sir呀，我地行啦，依加過去啦。」我半拉半推咁就帶左海澄出課室，希望將呢樣野蒙混過去。但我諗諗下，海澄又唔係真係知我諗緊咩，我點解又要驚呢？我突然又覺得自己on9左。

「歐陽sir話有驚喜比我同你wor，懶係神秘咁樣，唔知有D咩呢？」海澄好期待呢個驚喜。

「吓？有咩驚喜呀？我唔知嘅？」我問。明明呢排都無人生日，又無咩事發生，唔通係打低死靈術士嘅慶功？

「乜我無同你講咩？哈哈，唔緊要啦，總之依加過左去先啦。」海澄越講越興奮。

「哦...好呀。」本來由我拉住海澄行變做我比海澄拉住我行。

「行快D啦，我好心急呀！」海澄加快腳步。

終於都行到雜物房嘅門口，就係我地諗住推門入去嘅時候，阿詠就係入面行出黎擋住我地。

「做咩呀？海澄佢好心急呀，比我地入左去先啦！」我同阿詠講，而海澄亦都不停點頭和應。

阿詠慢慢望上黎，好凝重咁同我地講：「你地做好心理准備未，你地陣間見到嘅野可以會好震撼...如果頂唔順嘅，你地都係番去先啦...」

比阿詠咁樣一講，氣氛即刻變到好緊張，唔知入面究竟有D咩呢......

樓主加油！推

歐陽sir死左

等睇

都等左好幾日

唔好quote長文

等到假都放完

樓主要返學，爛撚左尾啦

「唔好懶神秘咁啦，比我地入去啦，好心急呀。」我兜過阿詠打開左雜物房道門，同海澄一齊行左入去。

「阿洛、海澄，你地真係準備好？」歐陽sir好凝重咁同我地講。

「無錯，我地已經準備好架啦。」海澄答。

「好，你地唔好嚇親就得啦。Ivan，拎比佢地啦。」歐陽sir示意將某樣野交比我地。

「好啦，呢樣就係要比你地嘅野啦...」Ivan慢慢咁將雙手係背後拎去前面。
「呢兩萬蚊係屬於你地架！」Ivan突然之間大叫，我同海澄都比Ivan突如其來嘅叫聲嚇親。

「做咩無啦啦比咁多錢我地呀？你中撚左六合彩呀？」我問大家。

「乜你唔記得左啦？我地之前接左個委託架嘛，呢D咪係我地嘅酬勞囉。」歐陽sir解釋。

「乜捉鬼可以搵到咁多錢架？又真係幾震撼wor，咁我地快‍S繼續接Job啦。」我拎住D錢好興奮咁數。

「唔係次次都有咁多錢架，係今次先有咁多架咋，下次未必有架。」阿詠講。

「咁姐係點呀？我地接嘅委託係點樣計錢架？」我問。

「其實我地每做完一單委託都會有人去評核任務嘅危險性、難度、影響力，再用呢D資料去計算酬勞。今次死靈術士事件嘅危險性好高，我地差D都無命。我地一共殺左好多隻鬼先降伏到死靈術士，而敵人亦都好強，所以難度都算幾高。我地今一次委託嘅級別係屬於A級，酬勞都有番咁上下架。」歐陽sir解釋。

「哇，一人兩萬，咁我地五個人，咪即係一共有十萬蚊？」原來一次A級任務係有咁多錢收，我真係心陏陏想即刻接多幾份job。

「唔係次次都有A級委託架，我地平時其實多數係接D級或者C級嘅委託，好多時都係得一百幾十架咋。」Ivan講。

「咁A級任務係咪最高級架啦？」海澄問大家。

「咁又唔係嘅，A級上面仲有S級SS同埋SSS級，不過我都只係做過一次S級，而且果一次仲唔少死傷。」歐陽sir開始認真咁同大家講。
「好啦，唔好講呢D啦，我地興祝一下海澄同阿洛成功完成左第一單Job啦！」歐陽sir一秒變番興奮mode。

雖然已經收到歐陽sir嘅驚起，但我心入面仲有另一樣野困擾住我，就係海澄嘅事。最衰都係阿峰，如果唔係同佢講起，可能我都唔會發現自己原來係咁在意海澄

「阿洛，你係咪有咩心事呀？你好似好煩惱咁嘅？」Ivan拍一拍我。

「吓？無呀？我邊有姐？無呀...無D咁嘅事呀。」我口疾疾咁答Ivan，但Ivan就好似睇得穿我諗緊咩咁。

Ivan拉住我再同我講：「係咪呢度唔方便呢？不如我地出出面講?」於是我就同Ivan行左出雜物房出面。

「你地兩個去邊呀？係咪做衰野！」阿詠捉住Ivan問。

「我地去柯尿呀，你去唔去呀？」Ivan挑逗阿詠。

「屌，核突。唔理你地啦。」阿詠轉個身就繼續食野，歐陽sir望一望我地之後都無咩反應。

我同Ivan行左出去雜物房出面一齊挨左係欄杆上面，Ivan對住我講：「點呀，依加講得啦？」

我望一望Ivan，而Ivan亦都對我點一點頭，我就開始講：「Ivan呀...我呢...我中意海澄呀...」我一直望住地下，但又聽唔到Ivan應我，我就再次抬頭望一下。

我只係見到Ivan對住我微微一笑，Ivan開口講：「到左呢個年紀係咁架啦。」

「屌，你咁樣同講廢話有分別咩？」我忍唔住對住Ivan舉中指。

「咁阿洛你有咩煩呀？同我分享下啦。」Ivan成個人挨在落欄杆，托住個頭。

「我唔知海澄status係咩呀...」

「吓？你連呢樣都唔知你就...」Ivan大叫，我就一手掩住左佢個口。
「佢係入面架...你咁大聲佢實聽到啦！」我講。

「好好好，咁你諗住點呀？」Ivan拎開我隻手。

「我諗緊有咩辦法問海澄呀...」

「得啦，我幫你啦。」Ivan拍一拍我膊頭。

「係咪呀？咁靠曬你啦！」我講完之後Ivan就開門入番去雜物房入面。而我一開門嘅時候就聽到Ivan問：「海澄、阿詠，你兩個status係咩呀？」
見到呢個畫面，我心入即刻屌左出聲...

出文了出文了
在下就黎mid term所以出得慢
希望今個星期可以出多兩篇

單刀直入

Lm 都幾好睇

live咗, 幾好睇, 不過動作同內心描述可能仔細d會再好睇d (利申唔識寫作)
樓主加油

我兩對眼望實Ivan，用眼神同佢講：「你做乜撚野呀？」
然而Ivan只係對住我單左一下眼。

「哇，Ivan你無啦啦咁樣問人地嘅？」歐陽sir講。

Ivan聽到歐陽sir咁講又另過黎望一望我，然後講：「無呀，我先猜輸左比阿洛，所以咪要問你地囉。」

「哦，咁樣呀？我咪A2囉。」阿詠好爽快就講左出黎，我諗Ivan係廢事海澄自己一個講會尷尬先問埋阿詠，但都有可能係Ivan自己想知。

「咁海澄呢？」Ivan見海澄唔出聲就追問海澄，究竟海澄status係咩呢...真係好想知...好緊張...呢一刻個心跳得好快，如果海澄係O嘅話咁點好呢？

海澄無出聲，只係不停咁深呼吸，紅都臉曬，而海澄望落去又欲言又止咁樣，究竟佢講唔講架，我真係等到好肉緊。當大家嘅焦點都落係海澄身上，歐陽sir偷望左我一眼，然後就微微一笑，唔通比歐陽sir睇穿左我中意海澄？

歐陽sir突然出聲出海澄講：「海澄，阿詠都講左啦，你又有咩好怕呀？」

歐陽sir咁樣一問，海澄塊面比頭先仲更加紅，而海澄終於都開口講：「唔...唔係呀...我..」海澄講得好快，好細聲，但因為雜物房入而好靜，所以大家都叫勉強聲到海澄講咩。

「怕咩醜呀，講啦海澄。」阿詠係海澄背後推一推佢。

海澄再深呼吸一下，然後就好用力咁捉實拳頭同大家講：「我...我...我係*%+##*^」就係海澄終於肯講出口嘅時候，出面就傳黎一聲巨響，將海澄把聲遮住左。屌那星呀，明明只係差少少就知道海澄status係咩，如果比我知道係邊條仆街我實call修羅出黎砍柒佢。

Ivan另轉身對我展露左一個「我盡左力架啦」嘅眼神，然後就奸笑左一下。就算Ivan幫我幫到咁出面都係唔知道海澄嘅status，唔通真係要靠自己？
「我地出去睇下咩事先，可能會有危險。」歐陽sir打斷左我嘅思考，而我地亦都跟住歐陽sir出去睇下發生咩事。

我地係走廊望落去操場果度，就淨係見到有一堆人圍住係操場中間，因為實在太多人圍觀，所以我地都無辦法係樓上睇到發生咩事。

「呢度睇唔到呀，我地落去睇下啦。」歐陽sir一講完就轉身跑落去。歐陽sir實在跑得太快，我地都跟唔上佢嘅速度。

落到去嘅時候比起頭先有更加多人圍觀，我地都好辛苦先至逼到入去。當我地終於逼到入去嘅時候就只係見到有個同學訓左係地下，而周圍都係佢嘅血...

空中飛人

可能之後仲有跳火圈

推，加油

「佢...係咪死左...」海澄見到果位同學嘅死狀之後就成個人都震曬咁樣捉住我，而阿詠亦都向住廁所果邊跑過去。

雖然果位同學係空中飛人咁死，跌到落地下之後個身都散咁滯，但我都認得佢，佢就係隔離班嘅明仔。

明仔係一個好怕事嘅人，成日都比人蝦佢。D人一開始都只係玩下佢，例如收埋佢果書包又或者倒水落佢身上。
但之後似乎對明仔越蝦越犀利，唔單止搶佢嘅錢，仲成日都打佢。

點解我會知佢比人打？打佢果個緊係唔撚係我啦，只係明仔嘅身上成日都會有D新嘅傷痕，甚至佢地試過用刀仔去對明仔施行暴力。

望住明仔，我覺得好唔舒服，如果有人早D肯幫明仔出頭，或者明仔唔會簡自殺呢條路。大家一直都對明仔比人蝦嘅事好似當唔知咁...好似大家都變左殺死明仔嘅幫兇...

歐陽sir搭一搭我膊頭，問我：「阿洛你有咩感覺呀？」

「我...我覺得好似係我地累左明仔...」我同歐陽sir講。

「我仲以為你同佢地一樣，Ivan佢地全部跑曬去嘔啦。」歐陽sir好平淡咁講。

本身都無咩感覺，但聽到歐陽sir咁講我就即刻感受到個胃入面開始翻騰然後都衝向廁所果邊跑過去。最衰都係仆街歐陽sir，搞到我都嘔埋一份。

「睇黎大家都嘔完啦喎，大家覺得點呀？」歐陽sir好正經咁同我地講。

「屌你咩，你無嘔就緊係講得輕鬆啦。」阿詠講。

「我唔係講呢樣呀，我係問你地覺得明仔點呀？」歐陽sir將個問題再講清楚d。

「比人蝦要靠自殺去解脫，真係好可憐...」海澄講。

Ivan又講：「如果早D有人幫到佢就好啦...」

歐陽sir聽完我地嘅諗法之後就開始係度搖頭：「睇黎你地都仲未係個合格嘅降魔師，你地話點好啦？」

「咩呀？明仔自殺同降魔師有咩關係？」我聽唔明歐陽sir點解會咁講。

「咁明仔點解會死呀？」歐陽sir反問番我地。

「自殺囉，你唔好問埋曬D on9野啦。」阿詠開始躁底。

「咁點解會明仔自殺呀？」歐陽sir問完之後望住我地戚一戚眉。

「我明啦！」Ivan嘅反應就好似發現新大陸一樣：「係咪明仔死果陣嘅怨氣好大，所以之後一定會有麻煩野。」

「而且蝦佢嘅人，甚至對佢比人蝦嘅事視而不見嘅人都係對唔住明仔嘅人，姐係明仔成為怨靈之後一定唔會放過我地。」海澄都明白明仔嘅事有幾嚴重。

歐陽sir講：「Bingo!所以我地一定要做野，如果我地搞唔掂嘅話，有可能呢間學校嘅人都會死曬。」

終於有時間打文 實在太感動

等等等等等還等

樓主~終於等到你返黎喇~

真係好好睇 繼續推 樓主加油

文呢？

Push

「屌呀？有冇咁誇張呀？」我聽到歐陽sir嘅結論之後嚇左一跳。

「阿洛，明仔比人蝦到要自殺，而又冇人幫佢，你覺得佢嘅怨念會有幾重？」歐陽sir問番我。

「errrr，我唔係好知，我暫時都未接觸過怨靈。」我答。

呢個時候ivan都出聲：「其實有好多出名嘅怨靈架，例如jeff the killer，佢因該比其他細路蝦佢，係死左之後就番去搵佢地報仇。其實好多都市傳說入面嘅主角都係咁樣而尼。」

「乜都市傳說唔係假架咩？點解又會有佢地嘅怨靈嘅？」海澄發現左呢個問題。

「有時呢...件事係真係假並唔重要，只要多人去相信，集合世界上眾人嘅信念，即使無呢件事，甚至無呢個人，佢地所相信嘅都市傳說都會成真。」歐陽sir解釋，但我就聽唔明佢講乜。

我問：「咩呀？阿sir你講完好似無講咁嘅，咩又真又假又真，咁姐係點呀。」

「屌，乜阿洛你咁撚蠢架。一句講曬，有人信就係真架啦。」阿詠開始覺得唔耐煩。

為左制定跟著落黎嘅戰略，我地同歐陽sir一齊番上去雜物房入面從長計議。
我地大家嘅心情都好沉重，有一個同學死左，而大家都算係害死佢嘅幫兇，雖然覺得明仔死得好冤枉，但如果佢番黎報仇嘅話又要降伏佢，再一次咁將明仔「殺死」...
係番上去嘅途中，大家都無再講過野。

一入到雜物房，雖然D野食仍然同頭先一樣咁香，但係我地全部人都已經無曬胃口。
歐陽sir都好識做，將D野食包番好，留番起佢：「D野我地擺好佢啦，就咁掉左佢好曬野架。」
我地將雜物房打回原形之後，就正式開始傾我地嘅計劃。

「好啦，一個星期之後就會係明仔嘅頭七，如果佢要番黎報仇嘅話，佢就一定會係果一日番黎，所以我地一定要做好隨時出手嘅準備。」歐陽sir分析之後將會發生嘅事。

海澄突然之間舉手問歐陽sir:「頭七？其實咩係頭七呀，我地成都聽人講，但又唔知係咩黎。」

「其實頭七，就係人死後嘅第六日，一般黎講鬼魂會係果一日番屋企，但如果佢地有好強烈嘅怨念，佢地就會去報仇。」歐陽sir望住海澄講。

歐陽sir拎起粉筆，係黑板上面咯咯聲咁寫左幾個字然後講：「我地唔知到明仔果日咩時候會番黎，甚至唔知佢會唔會番黎，所以要分好大家留意咩地方。」

我望下個黑板，發現我個名隔離無寫野，我就問：「點解我個名隔離無野嘅？」

「咪你太蠢囉，驚你乜7都搞唔掂呀。」阿詠又借D易串我。

「咁又唔係嘅，只係阿洛你雖然好打，但似乎就唔係咁擅長觀察身邊。所以呢D野交比我地啦，阿洛你到時專心同佢打就得架啦。」Ivan怕氣氛會變得尷尬，所以即刻就補口。

雖然Ivan係咁講，但我明白大家心入面都係覺得我係個遲鈍嘅人...雖然海澄無出聲，但唔知佢心入面係咪都係咁諗我呢，海澄覺得我係一個點嘅人呢。

因為處理明仔嘅事用左好多時間，我地番屋企嘅時候天都黑曬，望住個黑蚊蚊嘅天，就好似我嘅心情一樣咁黑蚊蚊。一方面為左明仔嘅事而困擾，但更大嘅煩惱係黎自人地對我嘅睇法...好驚海澄唔知會點樣睇我。

第一次見到海澄就要人地保護我，又係佢教我捉鬼...
我見住自己嘅好兄弟比死靈術士殺死都救佢唔到，仲要海澄黎救番我。
對住鬼武士嘅時候怕都腳都震埋，之後住要海澄帶我番屋企...
睇黎海澄一定覺得我好無用...

「阿洛，你唔舒服呀？你好似咁辛苦咁嘅？」我諗得太過入神，都唔記得左原來海澄就係我嘅身邊。

「無...無呀。」雖然心入面係一個百感交集嘅狀態，但我都係同海澄講無事。

突然，海澄停左係路中間，同我講：「阿洛，一定唔係無野，你係咪唔話比我知呀？」呢一句，聽到果陣會覺得海澄話緊我有野都唔講。
但當我諗深一層，我就知道海澄咁講係因為我有事都唔同佢講而令佢覺得失望。

「海澄...你覺得我點呀？我係咪好無用呀...」我腦入面再一次回想起之前嘅失敗。

海澄慢慢咁行過黎，望住我講：「阿洛...」

我同佢都望住對方隻眼，無出聲咁企左係度。

忙裹偷閒 兩科midterm 都抽時間打文比大家
在下即將生命值歸零
如果將來有一日成個月都唔出文 應該係在下過勞瓜左

真係好好睇 樓主加油 推

唔小心追到live咗，樓主加油啊，好好睇！

死咗去邊

樓主幾時先出文

文呢

出年

後年

樓主番黎未

樓主 我地洗唔洗嚟探你

終於KO曬D assignment
就黎完sem可以寫文了
希望今晚出到文

海澄粒聲唔出就突然之間攬埋黎，而我就比海澄咁突然嘅擁抱嚇親。我唔知比咩反應好，我成個人呆左咁企係原地。

「海澄...做咩呀...」屌，我up乜春呀，我已經開始語無倫次。但個時候我唔係應該攬番住海澄咩？

正當我個腦入面亂到宇宙大爆炸嘅時候，海澄就出聲：「阿洛，你記唔記得撞到鬼武士果次呀。」

預到鬼武士嘅果一次就係修羅覺醒嘅果一次，我就當然記得清清楚楚啦。
「我記得呀，做咩呀？」我問海澄。

「果次就係阿洛你保護左我...如果阿洛唔係度嘅話，我可能已經死左啦...哈哈。」海澄一邊講一邊傻笑。

「果次只係修羅...」我講到一半嘅時候海澄就打斷左我。
「係阿洛救左我。」海澄重申一次係我救佢。

「所以阿洛你唔好覺得自己無用呀...」海澄比頭先攬得更加用力。

我好唔好攬番住海澄呢...如果我唔攬佢，唔知幾時會再有機會。但如果我攬住佢，而佢又唔中意咁又點好呢...
好啦，死就死啦！正當我打算攬番住海澄嘅時候，海澄就放開手...

屌啦，早知我就一早攬左落去先算啦。依加無機會啦...唉...

「阿洛，係時候要番去啦，夜啦...」海澄拉住我隻手望住我。

係淡淡嘅月光之下，海澄塊臉照到D又照唔到D咁樣，蒙蒙朧朧嘅海澄好似仲靚過平時，好想一下就攬落去。

「做咩望住我呀？我塊臉污漕左呀？」我又一次望住海澄望到入曬神咁樣，而海澄又一次打斷我腦入面嘅諗法。

「無..無呀，我地番去啦。」我拉住海澄就急急腳咁行。
我就好似覺得海澄望住我就知道我諗咩咁樣，好驚佢知道我腦入面一直都諗住佢。

我一路行一路行，個腦淨係諗住海澄係咪知道左呢？
「阿洛，你去邊呀？」海澄用力將我拉停。

「番屋企呀嘛，唔係咩？」我問海澄。

「呢度咪你屋企囉？」海澄指住側邊果座大廈問。

海澄講完之後就行近我，海澄佢想做咩呢...佢行到咁近，唔通想攬多我一次？定係佢真係睇穿左我諗咩呢？

海澄將隻手放左黎我塊臉上面，海澄掂落黎果一下真係有剎那心動嘅感覺。

「阿洛你係咪唔舒服呀？你今日咁奇怪嘅？」海澄好擔心咁問我。

「無呀...可能太攰姐...無事呀我。」我擺出一個牽強嘅笑容望住海澄。

「但係阿洛係塊臉好熱wor…你係咪真係無事架？」海澄係咁係度摸我塊臉。然後海澄gut高個人再控埋黎我度，海澄佢想點樣呢...我個心跳得越黎越快，快到就黎要爆啦！

海澄將自己塊臉貼左埋黎我塊臉度...
乜原來海澄塊臉係咁滑架...真係好想一直同海澄保持住呢個距離...

只可惜海澄隔左幾秒就縮番開再同我講：「阿洛你番臉好熱呀，你係咪唔舒服呀？你可能係發燒呀。」

我即刻慌慌張張咁答：「係呀係呀，我有少少唔舒服呀。我番去休息下啦，我走先啦，拜拜。」
講完之後我就頭也不回咁急急腳行上樓。

唔知係因為行得快定係個心仲好緊張嘅關係，我個心跳得快到就黎飛出街。
雖然我已經番到上去，我企左係自己屋企門口無入到去。我問我自己，就咁跑番上黎係咪真係好呢⋯⋯至少入閘口之前都望一眼海澄呀⋯⋯
所以我又好On9咁走番落樓下。

點解會係好On9咁走番落樓下？因為我知即使我衝番落樓下，海澄都已經走左⋯⋯
無錯，落到去嘅時候海澄已經唔係度，我真係好似個傻仔咁跑黎跑去。
既然我行左落黎就唔想咁快又番上去，我挨左係閘口隔離嘅欄杆上面繼續沉思⋯⋯

我頭先係度做咩，點解我會同海澄講講下野就走左去，我諗番都覺得白痴。
如果我係海澄我一定會嬲左我自己。明明啱啱先知我係海澄心入面都唔係咁差，但自己又咁樣走左去。

正當我係度不斷咁諗番頭先嘅事，我聽到有一把聲：「阿洛？」

我向住果邊望過去，海澄竟然仲未番屋企？
「海澄？你唔係走左啦咩？」

「咁阿洛你又話番上去架咩？咁你又係度嘅？」海澄問番我。

我係心入面掙扎緊，好唔好同海澄講我自己嘅諗法。
既然命運安排我見多一次海澄，我就同佢講啦：「其實我頭先係因為⋯⋯因為⋯⋯」

而海澄亦都望住我，等我講埋落去：「因為？」

我一望到海澄就唔敢講出口係因為怕醜所以想逃避⋯⋯
「無呀⋯⋯屋企有D焗呀，所以咪出番黎囉。係咪好白痴呀，哈哈。」

海澄聽到之後都同我一齊笑：「哈，係阿洛你先會咁無聊架咋。」

「係wor，海澄你唔係番左去啦咩？」

「我擔心阿洛你發燒呀嘛，所以拎埋D退燒照呀、藥呀果D野過黎比你囉。」海澄遞高個袋同我講。「你仲有無發燒呀？比我睇下啦。」海澄又再一次將自己塊臉貼埋黎⋯⋯因為海澄嘅舉動，我心跳又再一次加速。

「海澄⋯⋯」我係海澄耳邊細細聲咁講。

「做咩呀？你係咪邊度唔舒服呀？」海澄望住我問。

海澄望住我果陣嘅呆樣真係好可愛⋯⋯仲要靠到咁埋⋯⋯
我合埋眼深呼吸左幾下，然後就一啖錫左落海澄度。

雖然只係得一瞬間，但就好似世界只淨低我同海澄一樣。
而我亦都係呢一瞬間過後清醒番，先至知道自己做左D咩。

海澄成塊臉都紅曬咁望住我，佢將個袋塞左落我隻手度就好似我頭先咁樣跑左去⋯⋯
唯一唔同嘅係，海澄乜都無講就跑左去⋯⋯

終於都有番時間出文比大家睇
即使在下潛左水咁耐，咁多位都仲咁支持在下
多謝大家呀

溫緊mid term嚟追返兩個月嘅post

終於上水

就黎完sem先mid term

佢有兩個mid term
一個係就嚟完sem先考

死啦...我究竟做左D咩，點解我唔用個腦諗下就錫左落海澄度。依加我都唔知可以點樣面對佢，我相信海澄都一樣係咁諗。

呢一晚，我番到屋企之後不斷咁係度諗，點樣先可以同海澄變番之前咁樣。但我始終都係覺得係辦法再面對海澄，於是我成晚就不斷咁係度諗，直到日出之時，我都係無訓過。

即使到左第二日，我個腦都仍然係度為左海澄而非常困擾。亦都係因為咁，我明明要行番學校嘅，但就行左去海澄樓下。

「會唔會見到海澄呢？」我心諗，再周圍望一望。
點知海澄真係呢個時間出門口！不過其實海澄日日都係呢個時間出門口架啦...
我好清楚自己係想見到海澄而唔係真係因為咁啱而見到。

我鼓起勇氣行埋去打算同海澄打招呼，但係海澄就當睇我唔到咁樣行左去...
睇黎海澄應該係憎左我。雖然其實我都預左，但當要面對嘅時候又真係唔係幾舒服。
今日番學嘅路無左海澄係我身邊一齊行，番學嘅路亦都好似變得比平時更加長。
番到學校之後，我見到海澄就好似平時咁同朋友傾計，係度笑，而對我就好似唔識嘅咁樣。

「喂，柒頭。做咩呀，好似咁攰咁嘅？」阿峰拍我背脊。

「唉屌，點解我會咁on9架。我同你講呀，我琴晚呢....」我將琴日發生嘅事一五一十咁同阿峰講。

「算啦，呢個唔得咪下個囉。」阿峰搭住我膊頭。

「我都知，但始終都會唔開心嘅。」我另一另頭。

因為海澄嘅事，我成日都好無心機，淨係一味諗住佢。
我諗住放學會係歐陽sir果陣見到海澄，但海澄都會無去到。

「阿洛，你知唔知海澄做咩呀？佢係咪有咩事呀，今日唔黎嘅？」歐陽sir問我。

「係囉，我今日有見過佢架wor。」阿詠都問起海澄嘅野。

於是我又再一次將琴晚發生嘅事講一次...

「屌你係咪on9架？邊有人會好似你咁做架姐。」阿詠聽到之後就好大聲咁屌我。

「阿詠你又唔洗咁激動嘅...」歐陽sir見阿詠咁激動，打算叫佢冷靜少少。

係我地嘈緊嘅時候，突然間有人開門。我心入面有一剎那諗過開門果個會係海澄。

「出聲都聽到阿詠把死人聲呀，好嘈呀你。」Ivan係門口講。

「屌，有咩所謂姐。」阿詠講。

「好啦好啦，我地今日要講D好重要嘅野架。明仔聽日就會回魂，我地要準備好聽日嘅對策。」歐陽sir示意叫大家靜D。

「咁我地聽日要負責做D咩呀？」Ivan問。

「今次同上一次唔同，好大機會會係學校入面同明仔嘅怨靈開片。我地要做好保護大家嘅準備，所以要靠你啦Ivan。」歐陽sir同我地講。

「咁睇黎今次都係我掩護你架啦？」阿詠一邊對住歐陽sir講，一邊將對腳放到去枱上面。

「係呀，至於阿洛就同我一齊正面突破明仔啦，就係咁多啦。」歐陽sir講。

「咁海澄呢？唔洗佢幫手咩？」我問歐陽sir。

「我地都唔知佢會唔會唔黎架嘛，係咪？一係阿洛你試下搵下佢？」歐陽sir講。

「咁又係嘅...咁我試下搵佢啦。」但我心入面知道，海澄好可能唔會再理我。

出左學校門口之後，我就不停咁打電話比海澄，但係海澄嘅電話就一直都打唔通。海澄會唔會出左D咩事呢...

雖然我好在意海澄依加係點樣諗我，但我依加係更加在意海澄嘅事，我硬係覺得海澄嘅處境可能會有危險。

啊峰有古怪

樓主番黎未啊

Live左😭一晚追晒咁多篇
加油樓主

Live左 一晚追曬 正到仆街 加油樓主

我不斷咁嘗試打電話比海澄，但始終都係無辦法聯絡到佢。我越黎越擔心海澄，於是我打電話比Ivan。

「阿洛？做咩咁夜打比我嘅？」Ivan係電話嘅另一邊講。

「我成晚都聯絡唔到海澄呀...我擔心佢會唔會有咩事呀...」我答。

「咁我幫你搵下佢啦。」Ivan都唔希望海澄會有咩事。

靠住Ivan嘅力量，好快就搵到海澄依加係邊度。果然不出我所料，海澄唔係屋企，而係山上面嘅墓地。

「阿洛，我同你一齊去啦，有咩事都有個照應呀嘛。」Ivan提議。

「好，一於咁話，半個鐘之後係山腳等。」我講完之後就收線準備行。

我一路行，一路就好唔安樂，總係覺得有D事會發生。

「喂，阿洛！」我聽到Ivan係後面叫我。

「乜你係度呀？咁我地快D行啦，我覺得有事會發生呀。」我捉住Ivan行。

於是我地就用跑一百米嘅速度全速快去墓地果邊。
我開左眼之後都係黎過呢D地方，原來墓地呢度真係有好多唔同嘅鬼。我同Ivan一路行嘅時候，都有唔少嘅鬼係度望住我地。

「阿洛，你唔係驚呀？」修羅係心入面同我講。

「不如你出黎趕走佢地啦...」我回應番修羅，但修羅就無理到我。

「喂阿洛，果邊果個係咪海澄黎架？」Ivan問我，而我亦都向住果個方向望過去。

「係呀，係海澄呀！」我同番Ivan講，而我地亦都行過去。

「等等！果邊好似仲有兩個人，佢地著住黑色袍帶住面罩，我睇唔到佢地係咩人呀。」Ivan捉住我唔比我向前衝。

「海澄好似同佢地講緊野，但我唔知佢地講咩呀。」我同Ivan講番我見到嘅情況。

「既然係咁我地睇定D先，唔好亂咁行動，如果唔係可能好大件事架。」Ivan係我耳邊講。

於是我地係一邊觀察左佢地十幾分鐘，但都仲係搞唔情個情況。究竟佢地係咩人？係咪同海澄一伙架呢？做乜要三更半夜走到黎墓地呢度？一切一切都搞唔清楚，所以我地都唔可以隨便行動。

「你真係覺得咁樣做係啱架咩？就算係咪你都唔可以咁做架，你會累死曬其他人架！」海澄突然間好大聲咁講。

「講左咁耐你都係咁，姐係無野好講啦？反地之後都會死好多人，唔爭在就你做第一個啦。」同海澄講野嘅果個黑衣人一邊講一邊行近海澄。

而海澄雖然好想反抗，佢兩隻手都好用力咁揸住D符。但面對住黑衣人，海澄驚到腳到驚埋，仲不斷咁向後行。
「你唔好埋黎呀！走呀！走呀！」海澄對住黑衣人大叫。

黑衣人行行下就已經逼到海澄埋去個墓碑果度，海澄亦都無路可退。

「你走唔甩架啦，你一係加入我地，一係依加死係度！」黑衣人對住海澄講，比海澄最後一次機會。

「我...我唔會屈服架！」

「點解你死都唔肯加入我地姐？你點會唔明我地呢班人嘅感受呀海澄！」黑衣人將海澄成個人抽起左，然後再將靈力集於手中，召喚出一把黑色嘅劍。

「去啦阿洛！」Ivan眼見情況如此，推埋我一齊衝上前救海澄，而修羅亦都準備好，將力量借比我。

另一個黑衣人好快都察覺到我地嘅突擊，於是轉身面向我地準備迎戰。

我舉起修羅嘅劍向住黑衣人一刀砍埋去：「收皮啦你！」
原先係諗住一招收佢皮，點知佢一拳就擋住左我嘅劍擊，而左手就一拳打落我心口，我就比佢嘅重拳打到飛開左。

Ivan趁著呢個時候頂上，繼續攻擊。面對黑衣人嘅拳擊，Ivan一一都用防禦盾去抵擋，靜候機會反擊，出奇制勝。
黑衣人都不甘示弱，將靈力集中係手上面，發出黑色嘅光。而我發現佢手上嘅法陣竟然同偉豪嘅一樣！

黑衣人集氣之後一拳就打爆左Ivan嘅防禦盾，再將佢打飛。

「阿洛...」比拎劍果個黑衣人脅持住嘅海澄發現左我同Ivan。

「乜你仲有心情理佢地咩？你就黎死啦wor。」黑衣人講完之後就用手上嘅黑劍刺穿左海澄嘅身軀，海澄身上淺色嘅衫亦都立即染成血紅色。

「海澄！海澄！」我一邊大叫，一邊衝埋去...

黑衣人將劍連同海澄嘅身軀插左落前面嘅墓碑上面，海澄就掛住係上面...

「阿洛...」海澄好虛弱咁講。

「海澄！你唔好死呀...你唔好死呀！我依加救你，我救你呀! Ivan過黎幫我救海澄呀！幫我呀！」我用盡全身嘅力氣吶喊，但當我望向Ivan，就只見到黑衣人一拳一拳咁打到Ivan毫無還擊之力。

「阿洛...我...我呢...」海澄就黎連講野嘅力氣都無。

「我會救會架，我唔知點呀！點做呀！我唔知呀！你唔好死呀！你死左我就...」我個腦淨係諗住唔想海澄死，但又諗唔到方法救佢。

「阿洛...我中意你...」海澄用佢最後一啖氣向我表白之後就合埋眼...永遠咁合埋眼...

多謝大家！在下終於考完試正式回歸
呢段時間一直都潛左水溫書
之後直到下個月開sem之前睇下可唔可以寫曬呢篇故

我已經諗好左呢篇故之後嘅主線，差唔多開始著手準備下一篇

暫時諗到兩個題材，諗住交比大家決定寫邊篇

正皮 =少年俠盗羅賓漢（科幻，超能力，對抗霸權）
負皮 =神探美食家 （罪案推理、美食）

終於有故睇啦

美食 係咪女？

巴打你想得太多了

「海澄！」我望向周圍，發現海澄同Ivan唔見左，而且亦都由黑夜變番做日頭。

我望到自己身上面嘅血跡，我好肯定我一定同黑衣人打過，而且用拳嘅果個黑衣人一定係偉豪。
但點解海澄同Ivan會唔見左嘅...發生左咩事...

我再望一望錶，仆街已經係12點。我第一時間諗起嘅並唔係番學遲到，而係明仔怨靈。如果Ivan無事嘅話佢一定會帶埋我走，唔會留低我係度，所以我諗Ivan應該好似海澄咁，已經比黑衣人殺左。

如果係咁，姐係話學校得番歐陽sir同埋阿詠係度，得佢兩個人應該未必可以制服到明仔嘅怨靈。已經無時間再比我慢慢諗，我要全速跑番去幫手先得。

當我跑到校園嘅外圍我都已經感受到入面傳出黎嘅邪氣係幾咁強大，即使係之前嘅死靈術士都無可比擬。

「出黎啦修羅，我地一齊打低明仔嘅怨靈啦！」我召喚修羅幫手。
但修羅好似唔理我咁，一D反應都無。
我再召喚多一次：「修羅！要開片啦！出黎啦！」
但仍然仲係無反應...

既然係咁我都無辦法，點都要跑番入學校入面睇下情況先。

一入到學校入面，我就見到好多同學都訓曬係地上面，而佢地同樣都比一股黑色嘅氣包圍住，臉無血色咁樣。
我要快D同歐陽sir同阿詠會合先得，之後再決定行動方法。

「阿洛你終於訓醒啦？」有一把好熟悉嘅聲係樓上傳過黎，我抬頭一望原來係歐陽sir。

「依加發生咩事呀？點解會咁嘅？」我問。

歐陽sir乜都無講，真係對住我冷笑左一下，然後將一把劍向住我飛埋黎。

「你做乜春呀，痴撚左線呀？」我對住歐陽sir大叫。

「你唔認得把劍啦咩？」歐陽sir指住飛到去我身後面果把劍。
我望一望把劍，我無可能會唔記得，呢一把就係殺死海澄嘅劍！
如果係咁，就可以解釋到所有事。

首先歐陽sir就諗住利用明仔嘅怨靈殺死大家，但比海澄識穿左。正當要殺死海澄嘅時候就比跟住海澄嘅我同Ivan發現，打低左我地之後就番黎殺死大家。

「點解你要咁做！你有咩目的呀！」我問歐陽sir。

「我有咩目的？哈，我要向世界復仇！」歐陽sir由輕挑嘅語氣變做充滿恨意。
「我屋企本身就係降魔師家族，一直衣食無憂過住好好嘅生活。原本我明明可以做個二世祖架！但就有班人打我家族財富嘅主意，藉降魔之名將我家族嘅人全部殺死再霸佔嘅所有屬我嘅野呀！」歐陽sir越講越激動，慢慢有一段黑色嘅氣包圍住佢個身。

「咁阿詠呢？佢係邊度！阿峰佢又係邊！」我問歐陽sir。

「我唔答你，你自己慢慢搵下啦。」歐陽sir一邊奸笑一邊講。

「你唔講我就打到你講！」我諗住再一次試下召喚修羅出黎。

「阿洛呀，你個咩修羅琴日已經比我收拾左啦，佢幫唔到你架啦，哈哈哈。」歐陽sir越笑就笑得越開心。

咩話...竟然連修羅都比佢殺埋...我已經再係能力去對抗佢...

「你要頹就繼續啦，我走先啦，你慢慢咁睇住班好同學點死啦。」歐陽sir講完之後就將明仔嘅怨靈封印係個樽入面然後就打開一對黑色嘅翼飛走左。

明仔嘅鬼魂原來係歐陽sir嘅陰謀
鬼學生明仔已經比歐陽sir帶走左用黎做壞事
鬼學生篇已完
之後會到下一個chapter 降魔師獵人篇
繼續講歐陽sir接下來嘅陰謀

好似突然好急咁嘅

幾時再出

Live左

「無啦...海澄同Ivan都死左...阿詠阿峰又唔知去左邊...連我唯一嘅力量都無埋...」望住歐陽sir飛走，我就覺得自己好垃圾。
望住自己中意嘅人死係自己面前都救佢唔到，就好似Anson果次咁樣。我無能力保護到任何人，我...

「阿洛！你無事呀嘛！」我聽到後面有人叫我。

「你無事就好啦...」原來係阿峰同阿詠。

「你兩個頭先係邊呀？歐陽sir又話你地...」我問佢兩個。

「我地頭先比偉豪捉住左，歐陽sir逼我地睇住佢殺死學校入面嘅人...」阿詠講。

「乜係咁呀...Ivan同海澄呢...佢地比歐陽sir殺左啦...係我，係我無能力保護佢地，係我廢。」我不斷咁責怪自己保護唔到大家。

阿詠一巴星埋黎我度：「依加得你一個係咁咩，我地夠係咁啦，你又有冇諗過我地呀！我問你呀！」阿詠一路講，眼淚就一直咁流。
我同阿峰望到阿詠咁樣我地都無聲出。

「我地依加點好呀...歐陽sir接住仲會有其他行動架，我地要阻止佢。」我同阿詠講，我再一次振作，因為無論我點樣頹都好，大家都係唔會翻生。

「無錯，我地要阻止佢，所以要好好咁調查歐陽sir。」阿詠講。

「咁我有冇咩幫到手呀？我都想幫你地呀！」阿峰亦都希望助我地一臂之力。

「其實...好似附係我身上嘅修羅都比歐陽sir殺死左...」我突然諗番起佢地仲未知。

「咁咪得番我一個有靈力？」阿詠問。

「係...」我點頭回應。

「咁我地番去好好休息之後再諗下之後點好啦...」阿峰搭住我膊頭講。

一番到屋企我就攤左係張床上面，望著呢個天花板，我諗番起果次我比妖怪打低又係海澄送我番黎，但以後都唔會再有咁嘅機會...

點解...點解我連自己中意嘅人都救唔到，望住佢比人殺死我都無能為力...
我一拳打落自己塊面度，一拳、又一拳，我好希望呢一刻係發緊夢，好想由呢個惡夢之中醒覺。只可惜我只係自己呃自己，我都明清楚呢一點，我做緊嘅所有嘅都係無辦法令海澄、Ivan、Anson，因為係我身邊而死嘅人，大家都唔會復活。

「阿洛...」
我個腦入面聽到有把聲叫緊我個名，可能係我已經太攰啦，面對呢件事我真係用左好多好多嘅精神。

「阿洛...」
腦海入面果把聲又再一次出現，呢把聲真係好似海澄把聲。應該係因為海澄嘅死對我有太大嘅打擊，所以先有幻聽覺得聽到佢把聲。

「唔得啦，睇黎真係要休息一下...」一講完我就合埋眼。

「阿洛，我係海澄。」呢一次嘅「幻聽」非常之真實，就好似海澄係我耳邊同我講一樣。

「海澄！」我不自覺咁大叫出黎...
「算啦，又點會係海澄把聲...
我都未講完又再一次聽到：「阿洛，你無聽錯，你見唔見到我呀？」

「海澄，真係你？」我對住空無一人嘅房間回應。

「係，我係海澄。」

我即刻四周圍咁搵：「海澄你係邊呀？唔好玩啦，出黎啦！我好想見到你呀！」

「我咪係你前面囉...唔通你睇我唔到...」海澄答我。

「吓？咩呀？發生緊咩事，點解我完全唔明白係咩情況？」呢一刻我完全搞唔清楚發生緊咩事，點解我又會聽到海澄把聲。

「我呢...死左之後就發覺自己變左做靈魂飛左出黎啦...」

「...原來係咁...海澄呀...修羅已經比歐陽sir打低左啦，我已經再睇唔到靈界嘅野。」世上最遠嘅距離就係，明明海澄嘅靈魂就係我面前，但我就再無辦法可以見到佢。

「阿洛...我呢一刻好想攬實你...但我都一樣係無辦法掂到你嘅身體...」我雖然睇唔到，但我仍然隱若聽得出海澄默默流淚。

「海澄呀，學校有好多人都比歐陽sir利用明仔嘅怨靈殺死左...但我已經再無能力去阻止佢...」我同海澄講。

「阿洛，你已經好叻仔架啦，就算你睇唔到我，我掂唔到你，我都一樣會係你身邊陪住你架。」海澄安慰我內疚嘅心靈。

叮噹、叮噹、叮噹，突然間有人㩒左好多下門鐘。
「阿洛！你有無睇新聞呀？好大件事呀！」阿峰上氣唔接下氣咁講。

「咩呀？我唔睇電視架，新聞做咩呀？」我一臉疑惑，黑人問號咁望住阿峰。

「你睇左先啦，我...我好難解釋比你，你一睇就明架啦。」阿峰扯曬蝦咁講。

既然阿峰咁講，我都唯有打開電視睇下。
「哇...果然係大件事....」睇到電視播緊嘅新聞，我真心嚇左一嚇。

「果然真係大單野wor…」我另轉頭同番阿峰講。

「係呀，我頭先睇到都嚇親，突登沖過黎過話比你知架。」阿峰佢跑到成頭都係汗，不停咁拎我D紙巾抹汗。

「不過我真係估唔到，歐陽sir所做嘅野竟然會比新聞報出黎，咁而家所有人都知到靈界同降魔師嘅事啦？」我指住電視上面嘅新聞報導員講。

「無錯，連政府都公開承認左有靈界同降魔師嘅事，仲話會設立一個特別機關去負責呢方面嘅事，有關詳情會係所有事都安頓好再同公眾交代。」阿峰休息左一輪終於都抖順番條氣。

「咁但係公開呢樣野唔會引起恐慌咩？」我又係度諗。

「今次歐陽sir單野整死左咁多人，點都蓋唔住架啦。」聽到阿峰咁講，我又諗番起海澄，眉頭一皺。

「咁政府會點樣處置我地呢班降魔師呀。」我呢一刻一定要冷靜D搞番清楚個情況，千其唔可以亂。

「頭先咪話會有特別機關嘅，果個就係一個降魔師組成嘅機關，暫時淨係知降魔師將會推行發牌制度，無牌用靈力嘅話就會被降魔師當敵人通輯。」阿峰將政府嘅政策解析比我知。

「原來係發牌，但我已經無左靈力啦，我唔再係降魔師啦。」我始終都要接受修羅已經代替我死左一次嘅事。

「咁阿洛你諗住點呀？我可以學架，你教我吖一係！」阿峰好積極希望幫我分擔一下。

「唔好啦，唔可以拖埋你入黎，我唔再身邊嘅人再離開。」無錯，Anson已經死左，唔可以再比另一個兄弟都踏入呢個領域。

「一係我地去搵阿詠，而家就只係得番佢有靈力。」我同阿峰提議。
「你可以用你個腦幫我諗野，但我真係唔希望你接觸呢一方面...真係好危險架。」我再一次提醒阿峰。

「好啦...我明啦，你話乜就乜啦。」阿峰都死死地氣接受左。

「咁行啦，我地去搵阿詠啦。」我捉住阿峰嘅手臂將佢拉起身，起行去搵阿詠。

行到門口之際，有兩個男人企左係我屋企門口攔住我地，呢兩個究竟係咩人，唔通係歐陽sir嘅手下黎殺我地嘅？

我決定拎番起呢篇故黎寫，寫到一半停低左
但始終都想比番個結局比佢
好好地咁完左佢

雖然應該無人會再睇呢篇故，亦都好難推番出黎
但就算得我自己會睇番 我都係想寫曬篇故佢

推左幾下都係見唔到自己篇故
其實係咪沉左底就推唔番出黎

推多下

個兩個男人都係著suit嘅，一個後生仔，All back頭，同我差唔多高。
另一個就係大隻佬，光頭嘅，睇落似中年男人。

「你係咪就係阿洛？」All back男問我。

「係...我就係阿洛。我已經無左靈力，我唔會夠你地打，要殺我就殺啦...」雖然把口就話要殺就殺，但身體卻很誠實，一講完就腳都震埋。

「你講乜呀？」大隻佬用雄厚嘅聲線輕描淡寫咁講左一句。

「乜你地唔係歐陽sir派黎殺我架咩？」我碌大對眼望實佢地。

「吓？你係咪痴左線呀？點解老細要我地搵個咁嘅人番去。」All Back男一臉不爽咁講。

「我地係政府派黎嘅，係新成立嘅降魔師協會嘅人。我係二級降魔師，佢就係高級降魔師。」大隻佬將政府發比佢嘅降魔師執照show出黎比我睇。

「咁點降你地會黎搵我嘅？」我諗起頭先佢話老細叫佢搵我，呢件事一定唔簡單。

「詳細嘅野其實我地都唔知，我地淨係收到order要過黎將你呢個細路帶番去。」All back男繼續用臭串態度講。

「果個係咪你朋友呀？」大隻佬問。
「係呀，佢啱啱黎搵我。」我指住阿峰同佢地講。

All back男突然係個公事包度抽左一把劍出黎指住我屋企入面：「唔係佢，係佢！發現飄泊嘅孤魂，一定要好好清理。」

無錯，佢地見到嘅就係海澄。

「我唔會比你傷害佢！」我伸手攔住All Back男。

「吓？細路你都幾大膽下，你知唔知我大可以一刀砍死你。」All back男用凌厲嘅眼神望住我。

「唔好咁啦...帶佢番去咪算囉，無謂搞咁多事啦。」大隻佬制止住All Back男。

「哼，如果唔係老細要見你我砍撚死左你啦。」All Back男好不屑咁收番埋把劍。

過左唔知幾耐就唔會係公海見到